[求助] 呀哥隱青左好多年, 點幫佢?

呀哥已經係隱中,今年32歲…
佢由7-8年前，就已經開始隱閉嘅生活… 日日喺屋企打機…

佢中學讀書唔好, 性格內向, 當年讀書應該俾人排擠過, 出黎做野 + 感情方面又遇過一D挫折..

偶爾都有返下工既, 返地盤… 我老豆老母搵工比佢
但佢成日返返下, 又會消失左唔返工…
應該係搵夠錢交租, 之後打機唔返工
搞到冇人再敢幫我老豆老母搵工俾佢..
有時唔夠錢, 就出去借財仔..

我老豆已經完完全全放棄左佢, 但我呀媽都不離不棄 ( 我老豆老母離婚)

佢有時又會回光返照甘, 好乖甘去我呀媽屋企煮飯佢食..扮到好上進咁..但通常1個月後, 又會消失, 唔聽電話, 唔返工..

我見到我媽甘樣, 我好心痛…
我好想幫我呀哥…但咁多年黎, 咩方法都唔得…
搵社工, 社工去搵佢, 佢攤係張床度, 一句聲都唔出…

我長期係外地做野..但每次返香港都會去搵佢，借錢佢洗喇
屌佢老母, 佢洗完屋企D錢, 再去借財仔…
鬧佢, 當你耳邊風..

苦情戲, 係佢面前喊..我試過要扮自殺, 佢都唔理人..
哄佢, 讚佢, 比信心佢..冇撚用…

大家知唔知到底佢呢D 人係咩心理? 到底點先可以解決到佢既問題?

之前新聞有個都係咁上下，之後佢殺左佢兩老

如果係佢自己住，真係要斷來往，有依靠唔會性

由樓豬仲借錢俾佢可以完，一個願打一個願捱，解决方法=無

請同佢斷絕任何關係
佢就係過得太安逸先冇危機感
而且佢對身邊對佢好嘅人一啲內疚感都冇
覺得自己咁樣生活落去冇問題

我長期係外地做野..但每次返香港都會去搵佢，借錢佢洗喇

汽車台

冇，呢個世界就係咁，唔係個個都咁好彩
就算生係同一家庭，都會有人做廢人，又有人好似你咁有得係外地
總之，冇得救，佢冇了，人生已完
唔好怪你阿哥，你係你呀哥咁既條件，再經歷埋佢經歷過既野，你都會變成咁既廢人

時間越耐越返唔到社會，呢種人你話唔理佢啦由佢死，佢真係會死俾你睇，好難搞。如果你同媽媽捨得，只能斷絕關係

Lm

真 擺咗入雪櫃好恐怖

成個連登同高登都充斥住呢類人，呢度啲巴打絲打應該答到你

斷佢衣食

咬老綜啦

先向佢了解原因
係真係懶，定係有情緒病
抑鬱症真係會出唔到街同時好時壞
如果真係情緒病，多啲陪下佢
如果佢得返自己一個人
佢呢世都無辦法企返起身

搬屋+斷關係穩陣d

你再煩佢 一陣殺埋你

依個真，帶佢睇吓醫生

理撚得佢啦！顧掂自己最重要！

用達爾文主義方式 適者生存 全世界有成七十幾億人 多佢一個唔多 少佢一個唔少

咁後生已經過緊退休生活

好似得我同你睇到

咁多個留言得一個正常，咁嘅情況抑鬱可能性都大，社工其實冇用，睇精神科醫生

性格問題，冇得搞。
你可以做嘅就係唔再理佢。

呢啲嘢，開喺車台，想有咩留言？

同精神科比較嘅話，
臨床心理學家會好啲

一係唔返工, 一係就返地盤.
呢D 人我識2個.
你要搵D HEA 工俾佢返. 朝9晚5, 返5 DAY. 做倉做office boy. 要等佢習慣返工先得.
呢2個FD 都係我幫佢搵工. 同佢講係請硬. 迫佢去見工. 先至正常返.
其實係唔想搵工. 唔係唔想返工.

一個試過隱青過兩年左右既人既少少建議 樓主可以參考下
首先時間愈長愈難搞呢個一定，因為代表著所需要既勇氣更大，除非遇到人生重大既轉折否則你要佢無啦啦自動自覺做番個投入社會既人係唔可能，所以我諗你要面對面同佢傾，問清楚佢當初選擇咁做既原因係咩，慢慢一步步解開佢既心結（係難既因為前提係佢要對你打開心扉
第二點係切忌操之過急，呢類人既心靈好脆弱，萬一你真係絕起上黎好似上面某d人講唔俾錢佢斷佢米路真係唔知佢會做d咩出黎，所以當中既平衡你要拿捏得當，同埋聽你講佢都會間唔中番去幫你媽媽手，我覺得佢某程度上都係知自己對唔住你地想做d補償咁

懷疑係某波台手足

隱嘅原因係咩？
你大佬肥矮中邊樣？
我本來中晒兩樣
又肥又矮
之後唔知做乜撚野無啦啦好有興致去減肥
又試Keto diet又做calorie counting又每日都做運動
一減就減撚到好撚做完半年chemotherapy咁撚樣
瘦到屋企人都叫我停
依家開始番lean bulking
先至覺得自己行出門口唔會比全世界笑

借錢果度出曬事，越有錢用就會越隱蔽

我都想做隱青但屋企逼住我成長

有錢我都想做隱青

我細樓 日日屋企打機 月入1萬。今個月賺左3萬 係咁串我😂

第二段

你同你老母唔好借錢比佢
由鳩得佢

去到財仔都追佢數都唔借比佢
一係死一係返工

你不如問下你老豆老母先，我估你呀哥童年應該好有問題，學業+工作不順都只不過係觸發點俾佢借題發揮。
極有可能嘅情況就係你呀哥好唔鍾意父母，用作賤自己嘅方法向家庭報復

你果兩間公司幾好人
而家好難搵呢d良心僱主
肯拍心口請人，仲要肯冒險請廢青

極冇可能係咁

有咩問題 我都係咁 已經3年

你係佢個妹扮自殺有咩用

我諗起sweet home劇情

人哋生活方式啫
反經濟主義
你由佢啦
你唔借錢畀佢
佢又還唔到嘅
咪返多2日地盤搵返條數還囉
點解個個都要搵到錢
捱世界
辛苦返工先至係正確嘅生活方式

甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘

有個愛佢既老母就一定唔work

樓主好冇禮貌

想聽下你當時點解會決定咁做

岩,返PT/HEA工先
慢慢一步步嚟,定左就無事
利申:廢過一排

幫推

截斷佢經濟來源，咁都係兩種情況

第一就係佢會真係去搵工

第二就係過多幾日就會新聞報道見到食環署嘅黃色黑箱車。

其實呢種人人生好可悲
望番轉頭一件令自己回味既經歷都無

放棄佢，唔好再理佢 當少咗個人

由佢死，如果唔係就全家死

佢自己想唔想改變依家咁既生活先??
如果佢自己唔想變，咁無人可以幫到佢

搞啲家庭樂活動
令佢可以出多啲街
再唔掂試下帶佢睇輔導 參加下社交小組？

通常因為怕同埋抑鬱
自己都隱過
搵唔到目標

懶+驚=完

同佢完全斷絕關係, 就會逼到佢自殺, 佢死左問題就解決左, yeah

樓主同樓主阿媽都要狠心啲
唔好理佢

屌自己老母

唔係a0已經好好

汽車台？

goodest logic,戒毒走去搵返道友幫手

好快佢就變做上隱

你屌佢老母咪即係屌自己老母？咁不孝嘅

真
去到30幾
幫到佢唔好再累人已經算係咁

咪賴啦
你又知阿哥好慘?

搵社工啦

由佢老死

我本身都有社交恐懼
好驚返學見同學，好驚返工見同事
最舒服係自己一個人
但我未去到唔返學唔返工的程度
但一出門會好驚，要好多心理準備先出門
除非有男朋友係身邊，我先會唔驚
而家返工係一個人做野，所以完全無問題，亦好享受呢個工作環境
如果你哥搵到份工可以一個人做，或者有女朋友陪住，應該都會脫離到呢種恐懼

丟掉佢所有遊戲機，踢佢出家門，換門鎖，等佢自己攪掂

你又知唔慘？

佢活得開心既話就一早係出面風流快活啦，邊個想做廢青

廢中

咁嘅廢柴邊個肯做佢女朋友，咪害人

隱青真係好難攪,搵佢落街跑下,再唔係就出去曬下太陽,都有幫助

柒佐

因為人工真係西.記得2份工都係高最低工資2-3蚊 但真係冇乜嘢做難聽D 講, D嘢同庇護工場差唔多

唔好嚇樓主啦

點解

社交，腎，睡眠，飲食，運動
一門有價值既手藝，唔係地盤d 臨時工
唉。

人類都係動物，你由得佢到咁上下，佢知再唔唸辦法會仆街就識求生

有d人你幫佢等於害佢，唔好曬氣

幾慘
不過好難搞
心已死
再逼佢跳樓都唔定
要隱由得佢
不過都唔好借錢俾佢

屌
掉佢出街換門鎖啦

因為自己都有段時間搵工搵到頽
根本就習慣咗頹嗰種生活.

最終都係靠佢自己
不過樓主要堅持
話唔定有轉機

你都弱智
廢青生活不知幾撚好

我有個親戚都係咁
30歲後就無返過長工
一年做1,2個月野度
搵夠飯錢就唔做
長期住喺老母屋企
依家應該過60
日日食煙飲酒等自己早d死

一個人冇飯開就會做嘢搵錢
佢睇到有安全網
似乎借咗錢有人幫佢還，所以唔驚

唔好俾錢佢用

見份份工都唔請 仲會覺得自已廢到一個點

係啦，做廢青一定開心過d人日日屌女個個月換女啦，就算唔係都快活過果D又要返工又要拍拖既人啦係咪先

送佢去大灣區

其實係靠自己
你要佢醒 就要首先你老母同你恨心D
斷佢米路 一個人知道自己窮極死極都有人幫手
就唔會醒 人係有墜性
同埋你可能未試過頹同頹廢過
係真係好爽

同你分享下
我自己試過休息半年
而家失業應該都有排休息
好彩我係有小小錢留底

我亦有朋友試過一年剩係返PT
斷斷續續咁返 試過幾個月唔返
唔返工既其他時間就打機 野食係叫外賣
街都幾個月無落過 佢本身係無草錢

亦有朋友係打幾年工 頂唔順就辭職
毒一年 佢本身除左叫雞同食飯家用就無洗費
所以佢草左錢 次次都準備定一年既洗費本身佢係真毒撚玩音樂GAME
睇輕小說

我總結下
其實係靠自己 佢份人會醒就會醒
我無做野個段時間
我屋企都係咁失錢比我 我無要
因為要左第一次 就有依賴性
我亦會隔日/每日晏就一定要係落街買同行一段時間 因為頹真係好爽 由其有人比錢

而我第二個FD 無做野個段時間
佢老母又係係咁塞錢比佢洗 人係有墜性
佢唔叫外賣都煮埋比佢 佢訓醒就食
食完就等老母返黎洗
最後佢最後有日屋企人身體照到有影
佢就自己搵份全職返番 都係岩岩上年既事
人工都幾低

仲有 我地三個係有一個共通點
就係家庭唔和目/唔完整
同你阿哥一樣
我老豆食正英籍個水 倒屎都搵到食
而家有間公屋 供甩幾架車就也文也武
日日都比較 日日都同自己D仔同女講你地咁大個人咁咁咁 係失敗 佢就係成功
中學拎100蚊剪頭髮都好似要佢好死咁
個陣無速剪

兩公婆日嘈夜嘈 我地就由細比人打到大
成條巷都知 唔係嘈錢就係話你打機

第二個朋友直情細個比老豆打
有燥狂症 到大個自己私人空間 都無
屋細好大聲
佢放夜返黎想打機 又比老豆屌又喊打喊殺, 佢老母真正慈母黎

第三個朋友
單親 有個爛賭呀哥
佢老母又係錫佢阿哥錫到癲
佢阿哥大左長期唔係屋企 一返黎屋企
唔係差人錢就一定係借錢
我朋友老母試過叫我朋友比十萬內既金額比佢 佢比佢阿哥還錢
當然係有借無還 借完仲要即走又消失

所以最後個句 各位結婚生仔
人窮唔緊要 唔好思想窮
唔享受家庭生活既 真係唔好結婚同生仔
未婚懷孕既落左佢仲好

你同你阿媽都咪理佢
當冇咗個阿哥仲好

每個人開心既定義都唔同
你覺得個個月換女好開心係你既事
廢青自由自在食訓屙係廢青既事

有冇人發現樓主無覆過留言？
一直都係依位唯恐連登不亂覆大家，我睇真啲先發現佢唔係樓主

我都隱過 生活無危機感+時間一長就好難會有動力行番出嚟 基本上其他人幫唔到啲咩 我個陣都係靠自己突然醒覺
有一個目標就行到第一步

睇標題以為最後係鬧交打爆咗個mon想問點整

人地生活過得咁開心寫意
你冇啦啦做乜要搞9人
唔通日日返工放工你覺得好自由好開心?

世界大戰留名

全篇都同樓主好似
睇完醒下啦樓主⋯

我舅父幾年前都係咁...
佢老母迫佢買樓（公屋） 供住層樓迫出嚟返工還債
不過睇你呀哥都唔care

有幾難幫
咪難俾錢佢洗就得啦

屌

只有遇到重大危機先會改變
我都係進入財政懸崖先開始脫離廢青

財務自由緊

幫佢斷尾

冇你阿哥呢種廢人墊底
世界大亂

打飛機，D客自己上黎

斷絕關係
佢只會拖累你既人生
你父母寵佢太多年，係共業
佢冇得救架啦，你帶得返佢出社會咁又點？佢32歲仲識倒朋友咩，識倒伴侶咩，佢知個世界發生緊咩事咩？
算啦，樓豬好好自己過活啦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

每個月比夠租劏房嘅錢佢 跟住趕佢走 換鎖換鎖匙安個大閘

歸根究底都係錢嘅問題，既然佢自己住，可以叫佢申請綜援，咁就唔使用你地錢

30年冇做野

人地講緊隱青
佢有好似係咁既決心就唔會搞成咁

由佢死 會自己汁生架啦

幫佢投胎解脫吧

我啊哥有精神病，今年27了
同你大佬情況一樣，點幫好?

習得性無助 好似樓上啲人咁講掟佢出街嘅話唔會刺激到佢啲乜 只會過多幾日喺殮房認屍

其實你阿哥冇問題喎
問題係出自你哋到
你仲俾錢佢使佢咪唔識自立囉
搵個社工介入
叫佢自己攞綜援獨立啦

巴打有無介紹?
我大佬有一樣情況

點解要逼你哥過你想佢過的生活？

原來都幾多呢d人
仲以為自己係最底層垃圾
睇完個po心情好左

裝睡的人叫不醒
佢一心要做隱中
一係父母搬屋斷佢財路先
等佢冇哂support

有冇得阻止佢借財仔？

借財仔咪由佢被人斬囉
無解
總之一定要佢自己爬返起身
唔係嘅話做乜都冇用

其實因為當年有好嚴重濕疹（俾陽光曬到都會痕果隻
咁當然而家好番好多啦，所以先可以叫做過到正常生活
我諗每個選擇做隱青既人就算幾多歲都好，點都會知道自己咁樣落去係唔得，佢地自己心入面都一定唔會好受，但都堅持咁做好大原因係有佢地各自各難以啟齒既難處，睇完樓主呀哥同你家姐個情況相信佢地比起我當年面對既心理壓力都更大，一黎年數長，二黎歲數更大更加怕其他人點睇，就更難踏出第一步

世界咁艱難 佢咁都好正常

我都係隱青除非要返工

內向自閉毒撚唔信會捱得到地盤工

帶佢去叫雞

捨棄佢咪得, 當識少個人, easy

女仔其實係社會好啲
可以行結婚生仔
男人就唔得

YES,搵工搵到煩
最慘係自己經常中伏工,但FD中HEA工
學歷低選擇更少

其實又唔使斷絕關係嘅
唔好俾任何錢佢就ok

攞老綜=退休生活

斷晒所有野 等佢面對現實 唔打工 連床都無張訓
咁佢就會開始反省

真係想治本就帶佢睇精神科醫生同臨床心理學家 但要有心理準備 康復可能需要以年計

咁做真係害左佢

畀我都唔返工啦日日喺床打機又有人養，幾撚嘆

由D廢人死

好恐怖 唔想咁

唔借俾佢佢就搵財仔

請教Ching
有冇咩方法令到佢醒覺個問題

借財仔真係唔掂 一係拎綜援公屋一係做保安都係公屋

精神病呀

係我柒佐 自己都唔知

好同意你
自己都做過隱青年幾
唔會好受同有難以啟齒嘅難處
呢兩個point真係好中

唔通咁廢落去咩佢再老d都要靠自己

三十幾歲人 幾慘都唔洗咁啦吓話
退一萬步講 無錢洗借財仔要老豆老母還係咁loop 幾慘都唔抵可憐

你啲fd識著你已經係一世人既幸運

你唔好借錢比佢 逼佢經濟獨立 你理得佢搵財仔定做鴨

財仔咪財仔，狗急跳牆架啦
你老母有120歲養到佢終老?
抑或你做細佬妹養埋佢呀?

32歲經濟獨立仲比地方佢住係你地問題多
慈母多敗兒，鎖死度門無錢自然識去7仔見工架啦

似有情緒病
樓主都識講呀哥校園生活唔開心 感情事業都唔如意 試過上進但勁快打回原形 似係心理問題

帶佢睇醫生先

心理關口要靠佢自己
要佢突然醒，除非有大事。

你真係好好🥺

樓主自己犯賤
冇野好幫

咁啱朋友間公司要請人啫

你借比佢佢咪又係搵

踢佢出街做天橋底乞丐

又講得幾岩

諗起自己

呢啲咁既人仲有咩生存意義？點解要為左果絲睇唔到既所謂血緣對佢咁著緊？
你話得佢一個呀哥？咁咪當冇，大把人都係獨生
呢啲人點解要關心佢自己廢係自己攞黎，去死仲好添世界出一分力

歡迎各位廢青/就失業既巴絲入黎吹下水圍下爐

幾似我
主要係覺得生存冇目的 冇目標 冇人會需要自己
而且唔覺得自殺係錯事

點解咁都可以有男朋友

就咁睇樓主文字描述，佢應該係曾經係工作/ 人生上遇過啲大挫折，但又冇同其他人講/ 冇人開導到佢，自己收收埋埋搞到咁，要幫佢最好真係搵埋份好相處嘅工俾佢習慣返，最好係靠關係，等佢唔駛一聽到面試就拒絕，等佢習慣返工之後就可以上返軌道，不過就唔好搵地盤喇，佢次次返一陣就唔返明顯係唔鍾意

罰你重睇

斷絕關係咪即係唔理佢

帶佢去買個羽毛球拍試下
試過一次可能返唔到轉頭

有人養點會出黎做野呀

唔該曬樓上咁多位嘅意見好人一世平安，會試下由呢個方向解決

周凱亮

cls 恐怖到

好樂觀

係柒佐，開錯台

我係咪你阿哥呢

接你老母同你一齊生活

有你咁嘅fd真係好值得但冇用㗎 佢就算翻hea工，見到夠錢應付基本生活就會閃人

絲打，我都有咁既屋企人，佢哋內向嘅人中意收埋自己，即使係社工同心理醫生都未必幫到佢哋，因為佢哋會唔肯講，或者講啲唔講啲。如果你係哥哥最親嘅人，我覺得真係可以約佢出嚟行下海邊傾下計，聽下佢想做咩、有咩諗法。有時佢哋只係缺少一個相信既人同一個機會去講。當然點樣令佢講，絲打你就要睇吓哥哥係咩時候會突然主動講嘢，可能講到啲咩佢中意嘅嘢，佢就會不停咁講嘅話就要好好把握機會。（當然唔好突然就轉台）

我唔知你哥哥係咪一個好冇自信嘅人，如果佢係，你就要注意別人講出嚟既說話，喺佢腦入面會自動過濾。可能你氹你哥哥話：不如去做吓嘢啦，唔使驚wo，大家都會支持你，喺佢腦中會翻譯成：其實你真係要去做嘢啦，唔好咁頹廢啦，大家都留意緊你。所以既然你唔知你講嘅嘢喺佢腦中會變成動力定壓力，不如只聽佢講嘢。如果佢係當你阿妹既我相信佢會想同你講。千其唔好錯過佢想溝通嘅機會，因為佢哋極度內向嘅人，只會鼓起一次勇氣，錯過咗可能永遠都唔會再有.......

絲打，加油，祝你哥哥快啲振作！

多謝你。可唔可以講多少少係一個點樣嘅人打開到你心扉

好強大既後盾可摸以收養埋我

肥高毒

Exactly 我屋企都有個咁隱青細佬 就係屋企太縱容
佢年紀都過咗25 DSE10分都無畢業 I大偽進乜學歷都無 做咗6-7年散工 無份做得長 老豆叫佢進下修學門手藝 又嫌呢樣低下 又嫌嗰樣污糟 結果到依家想養自己都難 淨係做份office boy 幫公司送件周圍去 根本係完全無前途嘅工 想加人工都無牙力
事業唔得都算 但問題傻佢又無朋友 又唔識同人溝通 講嘢1999咁 放工放假就完全匿喺屋企 街都唔願出 運動又唔願做 又唔識打扮下 講緊好基本嘅梳下頭 剪指甲都唔做 搞到個人成個流浪漢咁
咁你以為佢喺屋企會識做家務咩 佢又唔係喎 乜撚都唔做 拖地掃地全部求鳩其 煮麵煮飯煮餸乜都唔識
總括而言 就係屋企縱得呢啲人太多 搞到無危機感 仲要基本起居都照顧唔到自己

咁會唔會驚佢最尾搞到好多債個時搵你幫佢找數

咁佢起碼有做野 邊算隱青

你屋企人有長工返已經高一個lv㗎喇起碼同社會有接觸先

係咪返地盤太辛苦？
佢除咗基本生活之外，有冇其他洗費？
自己賺一部iphone都過咩都唔做

睇下被討厭的勇氣，你會有答案

我都有個阿哥同樓主阿哥背景差唔多除左唔會出去借財仔之外基本上都一樣，佢番過幾份工都做唔長，好似好難融入其他人既圈子咁，跟住又無咩朋友又唔會同屋企人講自己嘅野，然後有一日佢就突然跳樓走左...

樓主如果有時間就多啲同你阿哥傾吓偈了解下佢啦

勸喻佢做人咁辛苦，不如早啲投胎好過啦

返地盤咁高難度既工,點會返得長

Exactly
利申過來人

咁你介紹你做緊個份工比佢囉

呢個post 多好多正常留言，係咪大家身同感受

大家都係隱青

我都想 唔好話我mean 但佢真係連minimum requirement都唔到

上連登問，話唔定係個mon令一面嗰個都做緊隱青

我都做過4年隱青

勸連登仔咩都唔知, 唔好亂教人

工作就輸了

勸下樓主唔好信連登仔實際d

人到中年，事業無成，真係唔想見人。唔想同人比較

呀媽唔教仔咪搵財仔幫佢教

我好明你感受
我屋企有個阿哥都係咁
除咗出去做工就完全同外界冇接觸
生活常識又係零
仲要佢脾氣好暴躁 好憎我同我老豆
成日都驚佢會做咩事
呢啲真係仲衰過隱青
唉

精神科醫生覺得你有需要會轉介cp架啦 睇醫生先啦

一針啪撚死佢。

學野一問想知係咩工

高已經嬴左一大段啦
我自己個人經驗就係先減肥
呢段日子正常人增肥, 我就反而係減
因為我肥哥陣唔想比人見到自己做運動, 疫情搞到少左人出街比左好多機會我出街做運動
再搞番正個人嘅posture(i.e. rounded shoulders&anterior pelvic tilt)

我都係睇呢個Jeremy Ethier d片黎做, 簡單又有效
通常成日打機唔出街嘅人posture都好差
改善番再減埋肥之後執一執個頭
要踏出門口就容易好多

或者精神病，建議睇睇

祝你以後都身體健康
我都有一段時間有汗皰疹
成隻手掌都係水泡 甩皮 痕到痴咗線
睇醫生就話係因為情緒同壓力問題 後來唔知點解就斷咗尾
最嚴重嗰陣真係寫字都好困難 有朋友約我去打羽毛球都去唔到
真係好辛苦

斷佢金錢來源
到盡頭就識醒
唔醒既都係佢結局黎

點建你嘅前提係外表問題?

成家都想佢睇啦
但呢啲人好難叫得郁佢去睇

比唔到咩advice樓主
雖然情況有啲唔同
但都希望同樓主講u are not alone

社交恐懼點搵到男朋友?

屌你老母咩喺連登問人點樣可以唔做廢同隱青

因為外表係最容易入手改善嘅一環
而且佢帶黎比隱青嘅benefits係multiplicative
人多數都會subconsciously judge others
執靚番個樣, 唔單止個人有多d自信, 人地對你嘅態度都會好d
至少唔會第一眼就當你係肥毒柒處理先
咁你先有空間去體驗正常嘅social interaction

坦白講, 人類基因本來就唔一定具社會能力
任何社會裡面一定會有唔同種類既人以某個比例存在, 係常態分佈黎
只係咁岩你阿哥係常數裡面出現左
最好情況係佢唔會傷害別人亦唔傷害自己
就算真係傷害, 只要控制到個程度係可接受範圍內
就已經足夠有餘
因為悲劇只係一個常數, 總會出現響某d地方
現實唔係日劇, 大部分主人公都唔會有人拯救, 有亦唔一定願意被救
所以只能夠睇開d

咁佢都係做返份覺得適合自己既工姐

你覺得佢份工冇前途姐,但你又介紹唔到工比佢
你細佬安於現狀,生活得開心咪得
佢既能力就只係咁,你又幫唔到佢,你咁擔心佢前途做咩姐,有工返已經好好啦,點算隱青姐,唔係人人都有能力返有前途既工嫁

我面對面先有恐懼
追我的舊同學舊同事都係用msg陪我傾好耐
傾到我有安全感先相處到

唔好放棄佢, 心理問題搞到個人自曝自棄, 愈長時間愈難跳番出黎, 基本上你應該都試過晒所有方法, 雖然都無效, 但如果連你都放棄埋佢, 佢真係乜都無, 到時發生乜野事都講唔埋
呢啲其實係咪應該搵心理醫生先夠力去幫?

佢唔借錢的話其實可以由得佢
但佢借喎
會仆街架喎

你係覺得自己有 定係醫生診斷你有？

咁你到底做過地盤未?

見樓主話阿哥都試過返下工，又會有啲時間返屋企幫下老母手，其實你有冇了解過佢果陣點解會有呢啲上進啲既表現？
同佢傾下呢啲正面既位或者搵到啲令佢多啲動機既原因呢
咁多年個個接觸佢既人都睇佢係一個問題，試吓搵下佢冇問題既時候反而又會搵到個出口
就算佢真係扮上進，點解都要扮比你地睇呢？當中一定有佢重視既野係入面，唔好下下都聚焦落個問題度先

好似8050現象

你好正面心態好好希望佢都可以學到你咁

你肯接受面對成長，就係心底裏想自己變好，幾好呀

講係易，但萬一佢真係揀死，我地咪千古罪人

你呀哥有冇tg，等我同佢傾下
總之你呀哥唔使問你拎錢就算係解決咗問題啦係咪

你啱fresh gard仲未有方向咋？

應該係自己都唔想繼續落去，但又出唔到嚟，
利申：我都係

社會垃圾黎
成32歲 維持咁多年
邊有得改

幸福過三和大神

慈母多敗兒係真

增強免疫力呀！你咁努力改善自己，一定會更健康

thanks

係。所以唔想佢後悔

依家就係想佢有動力去改變

慈母多敗兒

點樣搵翻個目標？

搵過 冇用

咩工一個人。唔洗對人

難得零負評又中肯嘅高質回答

有意義咩咁，佢阿媽頂得順咁勁

我淨係諗到，佢全身都好值錢

巴打咁細心嘅 夜晚要做野 遲覆

搵個人俾到動力會好啲 但身邊人支持好緊要
試吓搵啲興趣俾佢 或者同佢去做吓運動
慢慢多啲出吓去

有錢返乜撚野工呀
睇到佢做到隻狗咁你就最開心

係。要叮一聲自己醒覺，但呢樣好難呀！個陣有野剌激到你？

搬走 斷絕一切聯絡方式 改電話no. Social media block晒

世事被你看透

但你應該冇咁癲，竟然係諗到借財仔

報警話佢搞港獨

已知有病，唔係應該睇醫生？

車佢

真係好絕sad 但真有時狠先逼到個人，係最驚佢更negative

你呀哥如果再搵財仔，就反其道而行，俾錢個財仔拉你呀哥去做鴨

Ching做個朋友

最後點解決

點解決

多謝巴打用心我依家都冇點同佢岀街，加上在外地工作，真係好少會常見面，不過會聽你意見，搵岀最底層原因先

試下心理醫生?

屋企人關係唔好？仲有朋友

話我知點解會咁 因為陰影？

建議搵阿姨，再多個會gg

幫佢申請老綜

Opps sorry 令你諗翻傷心事

我果陣時都正常途徑借咗三萬，之後爭d每月供款都還唔到，好彩及時搵到份工如果唔係就訓街

我都好意外其實

lm

嗱，唔凖你咁講，連登仔fresh grad月入50k基本幾上進

放心，我會再分析

點解唔由得佢的自生自滅
財仔上門 你地唔好比錢佢
佢會開始返工架啦😂

諗過咁做 但驚佢自生自滅 更衰好糾結

同樓主阿哥差唔多
但全家咬緊老綜衣食住都無問題
最大問題係返工既話揾到都係西價
返足都係多老綜少少

咁其實你唔忍心呢下已經害左佢啦

你唔理佢 30歲男人老狗唔想做野既話
偷錢呃錢都會試下先啦

到時佢靠自己搵到錢 自自然然同人生有反希望啦

你下下咁幫佢仲覺得自己垃圾 人生冇意義啦

再唔係你咪努力d自己開公司比佢打理囉

利申：9up

前度屋企又係有個咁既廢人，之後我都諗，
香港生活咁艱難，十個有八個都唔開心嫁啦，
並唔係個個受創傷後仲行得番出黎

唔好比錢佢
比錢只會令佢冇逼切需要去搵工
可以試下報社福機構d就業導向免費儘課程？個d多數有backup埋搵相關工作

幫佢搵個PTGF, 試過屌一次閪後就會認真番工搵錢

有咩問題 佢咁樣生活先正
搵夠錢啱啱夠洗就唔返工 咁先係真正自由嘅生活
鍾意打機就打機 鍾意瞓就瞓 食就食 大把人都係想過咁嘅生活但係唔敢做啫
佢咁樣過得開心咪得 你洗乜理佢
日日辛辛苦苦返工又係一世 日日hea下hea下過又係一世 點解要辛苦咁過？

返工好有意義咩一邊對住班同事戴面具做假人,一邊同腦細做d冇乜意義既事

佢有咩地方要洗錢?
洗唔洗借財仔?

係煩左d姐 直接屌9d收數佬就得 佢地唔敢做咩

認真答你，我初中都隱咗三年，其實最後都係要靠當時人自己想改變現狀，先可以解決問題

我當年就係忍受唔到自己屈喺屋企咁柒，身邊啲朋友慢慢升form過自己，於是出返去學畫畫然後轉新中學，成功回復正常人生

你試下一步步嚟
引導佢出去外面做返啲自己想做嘅嘢先
興趣又好運動又好
接觸返多啲個世界先叫佢打工嗰啲

冇 好似重病咁
做手術死亡率好高 可能死快d
但唔做就100%死 做左有機會好返

咪傻啦 同一樣經歷 個個都有唔同反應
你去睇虐待兒童研究 有人大個變到好正義 周圍幫人
有
d就去做連環殺人犯
性格既野天生佔大半

其實上面猛勸人返工既自己揾幾多
定做緊老細係到踩多d廢青
等多d廢青投入勞動市場同你地做簾價勞工？
我計過
如果我地呢d廢青出黎返工
一個鐘50蚊都未必有，其次仲係要同人「搶」
搬出黎一個人住5000有間房仔
之前有個大學生揾25000拎5000交租都負擔到
我地12500
交左5000
剩返7500
時間無晒，又做到死，到時真係連機都無得打
仲有咩生活可言

上面都唔少人咁講
樓主對於呢個建議冇任何反應
明明咁就以後唔使洗樓主錢
樓主睇黎係都要佢呀哥返工先開心

等佢比財仔追一次數就會識驚

冇生活冇社工唔緊要
只要返工，就唔係隱青

冇社交

咁廢都廢得醒d 乖乖地去咬老綜慳住用
唔好洗突借錢屋企人錢借財仔害到人

咁就冇所謂累屋企人問題

人最後都係乜都冇架啦
佢只係一早看透人生

樓主只能夠選擇繼續供養你阿哥，或者狠心啲，喺安全嘅情況之下踢佢出門自生自滅，運氣好嘅佢會反省會做返一個人。
而香港係唔會餓得死人，就算無家可歸瞓街都唔會畀人放火燒死，仲有社工畀飯佢食畀被佢冚。

老實講你同你哥相識多年，你都諗唔到有咩方法，其他外人有可能有絕世好橋提供到畀你？

而如果我認真咗，其實你都係想呻幾句既，咁我願意喺度同你講聲加油。

有冇d 興趣類既技能可以發展到？
例如整甜品，揸巴士

財自就可以唔駛返工，鼓勵佢比心機搵錢

返工都無喎
對黎對去都果幾個
唔通對對下
公司內最靚果條女會變左自己條女？
對黎對去又係d西同事同西客
放工落bar飲杯野都幾百
計埋真係有條女肯同你開埋房
一晚就用左1/6人工
點結婚，點買樓比首期

講緊反話

同佢玩多d先

前隱青講句
好多謝家人無放棄我

現在已經係隱老

做樓主家人好幸福

無固定收入點借到財仔

其實我覺得佢阿哥可能申請老綜有d阻滯
上面c巴打都勸佢申請老綜但都比樓主無視

所以我都唔明返左工人生可以有幾精彩
7500可以有精彩人生不如話我知
再話返比佢阿哥知就解決問題

真 有個咁好嘅comfort zone 點會肯上進

唔好幫佢等佢自力更生啦 三十幾都咁再過多幾年就真係番唔到轉頭

隱青真心怕搵工見工
有人幫先走得出困局

你以為啦
開價高過12500公司見你都懶見呀

32歲定左型，佢自己諗唔通就一世，點幫都無用

每個人既情況都唔同既
不過希望所有搞到其他人 特別係錢銀上既 廢柴早死早著

一星期返四日 但有一日要躺屍休息 其實冇用架喎

甘你老母

經佢啲朋友入手
有返社交
之後再做份hea工先

細佬考DSE 考衰後
讀FD再上HD
日日放學返黎打機打到凌晨
又唔出去返PT

之後經朋友介紹去左返燒肉舖
仲識到女朋友 慢慢變返上進

係千其咪撚搵社工 除非你有實質野要佢幫手 心理輔導就唔好搞啦

cls
有學返都叫隱青

明明全職學生讀緊書
講到一定要返pt咁

你地係咁俾錢佢用佢緊係唔會改變啦
都冇後果
真心
佢咁大個人係要承擔後果同責任
請你同屋企人都狠心少少
真係唔好再幫佢

細佬讀書讀唔成，本身DSE已retake 多年，
都唔得。

跟住打算一邊讀FD，一邊再考第三次DSE，
點知FD IT exam同DSE 英文listening 撞期，
佢直接唔去考IT exam，
又唔睇醫生拎醫生紙，所以冇得補考，
結果DSE 英文又係1，
FD因為冇考IT 當唔合格。
咁就又哂多年，
跟住再讀FD，依家升上HD，仲讀緊書，
普通英文作文都唔識寫，
話左佢唔岩讀書又死都唔信，
唔願出去做野，一味問老母拎錢。

我係家姐，大佢一年，
讀U考dean list+first hon畢業，
同時一路有返PT，
再做左5個internship

呢段講得真係好好
有時明知人地出於好意/為自己好而講嘅說話
但聽完都係會不自覺咁係腦入面轉做另一個意思
之後就變成咗一種壓力
因為佢地係d你唔知道嘅位棘住咗搞到做唔到
而你又希望佢做到果陣就產生壓力

點解？無同細佬補習咩

一味問老母拎錢
重點都係呢句姐
如果佢自己住同拎綜援就讀多幾年都唔理佢啦係咪先

小學至中學一路有補，
佢讀到band3中學，
之後群埋班fd都唔讀書，
咁唔讀書之中，佢成績好少少就以為自己好叻，
咁DSE咪見真章，
最有信心既Chem都係得3，
好多都係2，英文考3次都係1，
仲有咩好講

依家讀HD，寫essay要靠google translate，
仲要搞幾日。

肯定唔批啦咁情形

唔好放棄佢
佢真係無錢就會逼住出返黎做野

屋企冇錢俾佢自己出去住，
老母果陣係打算佢遲下畢業後搵唔到野做，撈唔掂，
叫我同家姐「幫下佢」=養埋佢

好彩依家佢識到女朋友就好啲，
但依家又話專心讀書，
辭左份PT，個個月問老母拎6000-7000，
唔夠錢再問老母拎，
仲要買哂新iPhone+MacBook，
今年年頭佢同女朋友去旅行，
老母仲俾左2皮佢

我做緊野
但細佬仲洗得豪過我

因為後生冇病有手有腳申請老綜唔易
仲會有社工keep住煩你幫你搵工

我想講佢唔使拎錢自然就冇怨言

佢資產少過25000左右咪批，既然要問老母拎錢應該冇乜資產啦，搬左就唔計親人資產

唔會，我老母都係做地盤工人，
50幾歲人仲做得幾多年，
老豆做廚房佬，都就快60歲，
我覺得農歷新年份份鐘佢會比人炒埋。

係睇唔過眼個個都出黎捱，
細佬就咁撚嘆。

我畢業果年，畢業旅行都未去，
老母就局我搵工，日日係咁屌，
去完畢業旅行第二日就即返新工。
-》太大差別待遇

雖然慈母多敗兒
但佢如果要走出嚟 脫離唔開身邊嘅人嘅愛同關心
唔贊成斷六親
睇下除咗錢之外有咩可以幫到佢啦
家庭除咗錢之外可以幫到好多手的

呢d廢人死左佢算

咁既話係積累多年既偏心問題

呢句啱，斷佢米路可能到佢發爛

呢啲隱咗咁耐，如果有精神問題應該心理學家都幫助唔大，反而睇精神科食藥先有用，我阿媽個醫生咁同我講

無嘢做都出6-7k
咁辛苦返工嚟做乜

90個代好慘 未有dse前 好多變哂白老鼠
如果無跟到條船上 應該唔掂

真可怕
你又有冇諗過自己係另類推緊樓主呀哥去死

一日有舒適圈一日唔會識醒
香港係好撚畸形同弱肉強食嘅地方
你廢多一年可以係=蝕多三年

大把大陸人同你爭資源 爭工作爭學位
連你坐巴士個位都同你爭

貼地少少睇少d垃圾煽情文章啦
佢呀哥唔係人哋外國嗰種身體有病 玩魔獸世界玩出另一種人生意義

佢呀哥係有心理病
一定要拉佢出嚟 要佢肯正視自己嘅缺點

有社交恐懼/ 抑鬱 就更加要去醫

再拖，當佢抑鬱醒起自己幾撚廢都係自殺㗎咋

咁咪啱囉
最緊要係佢自立
唔係成功申請老綜呀嘛

都唔代表要借㗎
佢被人斬佢自己事

點解由佢自生自滅
唔借錢俾佢
其實你仲有好多嘢可以幫佢
例如陪伴 幫佢留意下有咩工

講真唔使斷絕關係
但唔再借錢就一定
冇嘢食冇綜援
香港有食物銀行
自己去拎囉
總之親人除咗中產之外
冇可能到養佢一世
點都要佢自立
冇辦法社會接受窮人生仔就會有啲咁嘅嘢

至於親人要做嘅係陪佢面對
精神支持佢
唔係借錢俾佢

幾時變隱英？

LM

死左膠食屎啦屌你老母

第一步好困難
記得以前都係咁上下，開頭有返工
轉左幾份都唔岩做，之後就一直無勇氣再搵工
同事相處唔到，老闆好刻薄
其實係無左一個同外界接觸既勇氣
唔好話咩斷糧斷財路會令人上進
果刻我諗我寧願死都唔想同社會接觸
我教唔到你點樣令佢變返"正常人"
因為外界既期望同你阿哥對人生既期望未必一樣
但我係到某一刻就叮左一下，覺得係時候要返工，又有朋友陪我一齊見一份工，一齊返同一份工先再有勇氣踏入社會

你都啱嘅 可能我諗得佢太多 不過屋企又介紹過好多工比佢 嗰啲唔係無前途 但佢自己又嫌三嫌四 又成日都覺得依家遇人不淑 埋沒才能咁 但佢又唔諗點解咁多年都係無得向上 即係佢眼高手低
事業無前途都唔緊要 但佢已經去到照顧自己都搞唔掂 家務唔識做 揸掃把都唔識 煮飯餸都搞唔掂
我做阿哥真係好擔心兩老仙遊之後佢會點

好難搞 依d case 佢唔做壞事已經算了

唔幫佢就係幫佢

講到尾即係繼續放任

其實又唔一定要出返社會嘅
只係人一定要自立
所以先要斷財路

人哋阿哥情緒問題 你屌人老母做乜

睇開啲啦
最緊要係你自己過得好
你呀媽有排受，自己攞黎

睇緊 有食藥打針，但唔知點走翻出黎

遲d樓主俾佢屌埋

我真實既建議係，要有兩個角色，一個係老闆，可以教佢一技之長同埋有價值，一個係陪伴角色，但唔借錢，要陪佢去搵錢

當然世界上無呢d國，要靠你人墨

只可以話每個人成為隱青都必定有原因
你要諗下你阿哥成為隱青的原因
首先要分的係生理定心理原因
生理原因就冇計 一定係睇醫生
不過其實好多時生理心理係分唔開

第二 有咩心理原因會導致佢成為隱青？
個人形象？ 家庭？ 社會？
不過其實三者又好多時都係互相有關係
以我為例 我相信自己變成隱青的原因係因為「習得性無助」

即係我無論做d咩都唔會得到獎賞 甚至會被指責的時候
久而久之我的選擇就係乜都唔做

我唔知你阿哥係咪同我一樣
但我相信改變要成功的話
你必須令佢覺得改變會得到獎賞
而且呢d改變係實際上得到獎賞
否則只係繼續陷入呢種現象
呢度所講的獎賞唔係指金錢或者其他物質
而係指心理學上的獎賞
可以參考下呢篇理解下咩係獎賞
大腦的獎賞迴路

理論就係咁
不過要改變真係好難
特別係如果佢好享受而家的生活的話

坦白講,呢個世界個個都有自己苦況，有D人真係唔夠堅強

佢至少未失去生存的慾望
呢d情況自唔自殺真係一線之差

始終係個人未醒
未醒既人點樣講點樣幫都幫唔到
最簡單就係由得佢 唔好再幫佢
等佢明白到solution 唔係要靠屋企而係要靠自己

你要比佢知道你想幫佢但你唔會實際幫佢
可以陪伴但唔係依靠
最後諗唔諗得通係佢自己

你家姐好好彩有你地唔放棄佢 諗起股巨肌首 愛得太遲

唔知點解我有d似你細佬但冇咁誇張

純粹分享下:
我band3中學出身
年年考頭幾,因為d人廢,溫少少書就得
果陣競爭細, 容易比人擺上神台, 會囂
之後DSE fail左中文1, 報左FD (果陣仲未知衰咩)
之後又retake多次DSE (同時間雙修FD)
最後都係經FD入HD
識到班fd一齊讀, 而且HD都算易,
慢慢爆番4入左三大
今年fg雖然無你咁勁first hon, 都叫搵緊份19k工打住先

你細佬有心既話都可以經HD升番U自己搵錢

得罪講句 呢種就係廢老思想 ： 唔好去呀 洗咩睇 有咩用 佢又唔係有精神病 由佢自己好啦

佢地有問題唔識正視 不過大機會佢地停留果種強國落後保守思想 所以係廢老思想 你我就唔知

無人擔保食藥包單好晒唔復發 抗抑鬱藥要加埋開解陪伴當然加埋運動 就算好返都大機會復發

睇返樓主個case 廢到唔返工借財仔咪一樣要比人斬同累全家 叫得郁運動咪個零鐘 好似同d女講飲多d水一樣 不過樓主要考慮係診金加藥費多d 真係無就試下搵社工 唔係既話唔肯改又借財仔真係要斷六親

感受到你好大怨氣

都幾 呢種廢老思想害死唔少人 做個愛生完出黎就咩都唔洗理

對於家人嚟講, 世界上有咩比隱青更加恐怖？

就係隱中

如果你有家人隱蔽喺屋企
唔好諗住算
唔好諗住過一排佢自己會變返正常

變咗隱中, 價值觀確立咗
就全世界所有人所有事都唔會改變到佢

到時候一係你就趕佢走同佢永久脫離關係
一係佢就會變成你死之前,一世都要面對嘅麻煩

其實有咩問題 生得人出黎就預咗執手尾，教又教唔掂，老豆老母離埋婚，重想人生性會唔會太貪心

唔係咁都要expect生出黎搵錢養你呀嘛

自己屋企都有個 我都半放棄既 你咁都無可厚非 咁你哥先係全家救星 點都好 而家個成果對所有人都好

其實藥+psychotherapy 係最好
但費用極高

藥係較針對佢行為問題 short term就有改善
較快立竿見影

心理輔導 好講求助者係唔係self motivated
如非 要花成年嘅時間同佢傾

佢呀哥壓力源頭係咩 少咗啲咩
其實呢啲好大機會都係原生家庭造成
佢onset 係7-8 年前迷打機
要搵返個原因

迷打機嘅人都不礙乎係
喺打機先搵到滿足感 成就感
但現實就係不被接納同認同

真係好仆街，落過仔搵人埋單？？？
我賭佢十成冇同條新仔講

估佢都係交友app識啦，多數係條仔溝佢，唔係佢搵到新仔，唔信你可以開交友app試下幾多人搵你

阿妹

睇上面留言 原來香港都幾多隱青

關你撚事咩死雞蟲
完全封鎖唔撚洗覆我
你老母都唔知比幾多個客屌過可能都無同你老豆講

車裂

發現白卡臭西
肯撚定你老母做雞俾人屌到生左件垃圾出黎

畀個西出黎咪有男朋友
臭雞家庭

垃圾

我從來無講講要包埋養老豆老母
我講係3十幾歲點廢唔應該要借財仔要老豆老母還

「睇醫生無乜用」

過來人話你知
你錯啦

其實啲symtoms出嚟時
自己又痛苦又令身邊人痛苦
食藥係令自己情緒平穩啲

所謂嘅呆滯係side effects
但只少唔會令自己後悔
做咗/ 講咗啲過份嘅嘢 放大咗情緒

事實係 自己都控制唔到 幫唔到自己
食藥係針對返自己身體欠缺嘅嘢
血清素 係有用

layman就係咁
對病理學 腦神經嘅嘢無興趣研究
就一句「食藥無用」 generalize 曬

對住啲情緒病、精神病患康復者
都係一句：「做運動啦你！」
就諗住可以算

唉

你都幾撚柒 分身比人扑撚左出埋呢個acc

唔關人事你上黎講托柒咩屌你老母

你親眼睇住我叫雞呀？
你班臭西唔做雞咪冇人叫雞囉on9

做雞做到大肚你都算無敵，臭雞家庭 笑死

垃圾雞蟲要開分身覆？on9 有講好講 聽日全家死左無得講

睇醫生啦白卡臭雞，唔識佢喎
又屈呀？

屈完人叫雞屈人分身
做雞俾人屌到精神病

你block左佢我幫佢copy你睇, 臭雞家庭
做雞做到大肚

"睇醫生啦白卡臭雞，唔識佢喎
又屈呀？

屈完人叫雞屈人分身
做雞俾人屌到精神病"

我諗要屋企人死晒佢先會醒

唔係要佢好上進發達起碼照顧到自已先啦, 唔洗2老擔心

呢位巴打言行咁激進

咩話?? 雞蟲??
用返上面:
1. 你見到我去邊度叫呀?
2. 你D臭西唔做雞咪冇人叫囉

又要做雞又屌人雞蟲, 女人思維真係奇特, 班雞蟲養緊你喎

你睇佢無啦啦屌我雞蟲
我都未話佢臭雞玩到落仔

笑左, 咁你咪條臭雞分身?
on9

就係鄙視你呢種
假定咗做運動係最好

Skip曬其他嘅事實
同叫女朋友飲暖水嗰啲廢話無分別

當一個人有 impairments講緊社交工作上都function唔到
你叫人「做運動啦」 係唔會幫到佢囉
一句「食藥無乜用」 只會顯得你井底

你乜post都冇，咪條落仔臭雞分身囉

佢自己應該都知自己問題
但自己都唔知點做
算心理病？

爭返層樓先
你值得擁有

無情緒病既人唔會明
嚴重既時候食藥好有用

錯
情緒病嚴重既話唔會有動力做運動
做左都唔會有幫助

食藥亦唔一定痴痴呆呆，除非你好嚴重
一般既藥只係容易d攰同口乾

自稱過來人 但話食藥會呆滯
而家就係無動力先變隱青
講一句做運動就解決到就唔叫隱青啦

你借錢比佢有份害佢

呢個世界 有樣嘢叫綜援 叫佢自己搞掂

呢個圖害左你 多謝你開分身 可以兩隻一齊扑

戇鳩仔

第一 睇精神科醫生唔係淨係食藥
佢會輔導你，同你傾計

第二 醫生唔會亂開強力既藥比你
我焦慮症多年，嚴重既時候先開藥，開都係開藥性輕既先，唔夠先會加重。普通藥副作用唔明顯，只係口乾易攰，我亦都無上癮

當然你搵左黃綠醫生就無得講

有情緒病就睇醫生，情緒病發作係唔會有動力做任何野，間唔中唔開心唔係情緒病

佢肯踏出食藥睇醫生應該都想改善自己，加油啊，屋企人唔好放棄

道德撚：你亂倫！

難搞過照顧一個細路

其實香港好多你阿哥呢煩人

返黎望下有咩討論見到你覆呢種真係幾搞笑

做運動係提供更多動力讓佢增強信心行動 而唔係鎮靜劑咁相反失去動力

其實好多野可以駁你 不過比較想知你撐到咁痕做乜 真心希望你唔好有子女 唔係想串你

你倍多D佢
事業愛情出左力但無回報，係幾灰

斷絕關係，呢d人唔到餓死果日都唔會起番身

我希望你冚門死絕 唔係想串你

巴打好勇於面對自己，其實睇你言語覺得你都好有諗法，會頹因為努力都得不到相應回報 相信巴打會係有能力嘅人

哦，臭西分身
乜都post冇開過 okok

見你乜都要串下人先安樂

肯定現實好撚廢要上黎串人攞存在感

去到尾原來都係個戇鳩仔 我諗大家都唔洗覆呢種傻西討論 比佢自己慢慢做運動

條友係臭西分身，唔洗理佢
周圍串人刷存在感
請block

係呀，如果佢固執/唔打開個心

又點會肯見社工/精神科醫生？

使咩理呢啲人

肯睇都想變既 財仔就同佢講明唔好借啦 講明再借真係親人都無得做

咁你咪垃圾仔囉 周圍串人

我諗大家都唔洗覆呢種傻西討論 比佢自己慢慢單機屌人

block撚咗佢條垃圾

主動借俾佢駛

搵佢睇下心理醫生？
通常個人一hea低咗好難拍撻返著
你唔好再借錢俾佢
咁佢起碼有一個動力去做嘢

1. 係會輔導既
2. 睇一次唔洗2-3千蚊
3. 如果係有情緒病，家庭支持搵興趣分散注意力當然有用，但係睇醫生同樣重要

可能你只係想引戰或者鐘意罵戰，我無所謂

我想借呢個機會鼓勵有情緒病就去睇醫生

俾錢同帶佢叫一次高級雞啦
之後佢就會俾心機返地盤架啦
點都好過做廢中

咪就係廢老思想 點唔明就點唔明 抗抑鬱藥點幫佢都唔知架啦 真係有情緒病根本出街都難 仲做乜運動

當冇見過呢個人

佢死佢事，關你撚事? 佢霸住層樓?

好奇一問你係絲打?
你屋企係咪重男輕女, 所以特別錫細佬

因為我屋企都係咁
我係家姐, 讀大學係自己搵PT+借政府交學費
又係一畢業比屋企逼住交家用
搞到一開頭搵份FT人工勁低, 做咗幾年人工先叫好少少

我細佬係屋企供佢讀大學, 仲話佢想既話供佢讀master
畢業番咗半年PT屋企人都冇要佢交家用
佢本身好摺, 好彩冇做隱青, 依加搵到份長工算唔錯

好心你啦
自己鳩up重要人駁
咩食藥會呆滯
又話咩醫生唔趕你走都偷笑
就算睇公營 好多都好有耐性
你要妖魔化醫生都唔好咁離譜

重話乜撚過來人
重用埋d封建思想去諗心理醫生
好撚嘔心

老實講
睇你大佬自閉到咁
唔似係社交障礙
分分鐘係想自殺個type
所以咩都無所謂 無錢無女無朋友 是但啦
佢唔死住可能都係因為唔想你地難受
你以為同佢斷6親唔理佢就會無事?
就真係諗多左
睇你大佬個款 精神力都唔多會強
到佢搵唔到生存價值 連屋企人都無
一係叮一聲走出呢個舒適圈
一係自殺
個人建議由佢自生自滅

阿哥終於出聲？

老綜ok la.
人生係享受唔係受苦

條友重扮撚哂專業 好撚核突
做運動
咁撚簡單唔洗煩啦

直接剪撚條lan線佢

咁撚樣點搵女朋友

樓主我有D似你阿哥,又係32,3歲,無一份工做得長過1年,每年都係因為人際問題唔識同人相處搞到返工返得好辛苦就辭職,然後宅起屋打機,阿媽都放棄左我心態唔會點講野,以前廿頭時自己會有D怕人隱青,雖然依家好左,但發覺都係唔太識同人相處同埋自己諗太多, 身邊又無咩朋友, 基本上好多辛苦工都做過.

一入嚟#450第一句你就ad hom 含沙射影 好撚核突
除咗叫人食藥 解決方法又無
推論又無 邏輯又無 三句完 然後又縮返入老母閪
再跳返出嚟除咗ad hom就係ad hom
又唔見你提出論點駁我
你係咪分身acc嚟？

唔俾錢佢自然就識返工

叫佢隱多32年就退休，拎政府長者津貼等退休

情緒病

咁你又有咩邏輯
一句話睇過就講哂
變呆滯 唔趕你走都偷笑 食藥無用
你邊個point係有邏輯
你話係事實就事實

好似廢老同你講: 諗多d開心野 做多d運動就無事啦 洗鬼睇醫生咩 又唔係痴線 食藥無病都變有病

香港地應該10個有8個都係咁 最後咪一場悲劇 生左出黎又唔理以為講兩句就好 咁就得就無情緒病啦

不過係香港睇精神科同心理醫生 的確診金藥費都貴 一般家庭都難以承擔 垃圾正苦 但病去淺中醫係岩 因為係心理影響埋身理基能 屋企人都察覺到時個病其實都唔淺

最後你講果條友戇鳩仔黎 駁佢都廢撚事 唔好晒時間

建議由建立運動習慣開始
因為心理問題好多都係生理問題

咁多研究同你講食藥有用 都要人駁
駁乜春

搵番D專業人士啦

真廢人

開係波台問下啲同類會有解答

其實你自己搵夠自己洗就得 但你人到中年就應該搵份穩定少少

你長命過佢咪得囉

想問下佢打咩機？單機定多人？多人可以扮外人同佢打，discord傾計

我經歷同你哥差唔多

唯一最唔同，係我父母由我畢業開始已經無經濟支援之餘，仲要我準時俾家用。

結果我變左對人歡笑，背人愁。

係啊。我無變廢青。

但好長時間，日日收工都係樓下飲酒。頹夠先番屋企。

甚至試過自殘。

你問我癮青係咩心理?

就係唔想面對創傷，而現實又有條件俾佢匿埋。

而無條件ge, 唯有依賴酒精，得到短暫ge逃避

正解，唔明點解成日都有人話唔返工/唔拍拖/唔結婚就等於人生冇意義。

乜有冇意義唔係主觀㗎咩，況且人出生到死喺客觀上真係冇意義，條友只係理解咗然後活在當下。除咗佢唔係自給自足外，唔覺得佢咁嘅生活態度有乜問題。

咁係佢個人廢姐，又唔算隱青嘅，都有返下工

巴打中間有無搵過咩專業人士傾下？

喺個咁反智嘅社會入面，應該好難冇人廢過，少至幾個月，大至幾年都應該有

介紹隻安眠藥俾佢好過啦

其實比人勸得多係會好燥
我只係個無工作既人,
就係咁比人標籤做咩
毒撚,精神病人,有病,弱智(睇呢個POST都差唔多)
你老母,有咩工咪介紹黎囉
有次真係直接爆鳩個FD
2皮,朝9晚6,5天工作,唔駛見即請
有咪即做,理得你收銀定做倉定清潔
但次次彈過黎都係
6天工作,12工時,
仲要$15000
砌足2萬就係7天工作既西工
仲講咩做住先啦,出返社會先啦,會慢慢加架
做你老母西咩,想搵奴才就直接講啦,
不如辭左你果份,我坐你個位,你去做倉啦屌你老母
幫幫幫幫幫

Free rider

仲有最撚燥就係
彈親過黎都係街上D招聘廣告
一見到咩工就彈過黎
份份都係D下欄賤種工作,如倉,學徒,XX工人,
乜我既形象係做呢D西工既人才咩
彈份文員都好,XX助理都好,下下都掟D低價勞力工作黎
我唔撚識上網睇咩
搵老襯就搵老襯啦你老母

係啊 呀媽仲話細佬讀唔掂
再送去澳洲讀

我想讀master就話屋企冇錢
每個月我要交5000蚊家用...

與其話面對自己 不如話係放棄自己
開開心心過每一日就算

有諗法只係因為睇過下少少書
又咁啱睇過下少少關於心理學的書
因為做隱青真係好悶
開頭的時候會成日打機 但真係乜機都打到悶
唯有睇下書消磨下時間
我諗睇十年八載都唔會悶
睇睇下就開始分析到自己點解會變成咁
再睇睇下就開始變得自我中心 唔在意其他人的睇法

能力就冇乜架啦
而家知的野多左先發覺自己細個的時候好可能有讀寫障礙同ADHD
但係當時根本冇乜人會在意有特殊教育需要的學生
父母同老師都只會覺得我係懶 曳同蠢
結果成日比人鬧
甚至比老師喺全班面前侮辱
搞到我出現埋妥瑞症的症狀(當然我都係而家睇完書先知呢樣野 細個的時候根本乜都唔識)
自尊自信當然係完全冇

廢青最缺係自信同機會

其實唔怕啦，返份hea工，
日日返工等收工，
低人工仲搞咩辦公室鬥爭

最重要養到自己，
如果唔係父母走左，
都唔知點算好。

另外，我中學都比人校園欺凌過，
報埋警搞到好大件事，
依家返工都返得幾好，
最重要自己改變個心態先

好多工都可以用電腦／電話一個人做，唔駛開會，唔駛見同事，公司有咩就email聯絡

試下識朋友啦
有人陪住你個感覺會好好多

佢哥成日打機，我估網上應該易識到
要視乎佢網上溝通正唔正常

連登d人咁mean
你去其他地方問啦

當你CV有一段空白期，
好多HR都會壓價。

唔知你想做邊行，
但係今年好多大學生都失業，
人工都係得1.3萬左右，
競爭真係好大。

同埋係唔建議做倉，
因為工時長，仲要好辛苦，
試下做文員果類，要對少少人既工啦。

或者做住侍應PT先，有少少錢洗下都好。

其實我識左我老公之後，已經好好多

但有時有d事，係注定要一個人面對

已經失左業好幾年

隱青翻地盤? 比人屌多2句都縮唔翻啦

幾鐘意你呢個睇法

我之前次次出門都要早一晚有定心理準備可能見到咩人，反覆search路線點去，睇幾次Google map，openrice晒附近餐廳，最好search埋餐牌，諗埋食咩，唔駛到時對住個侍應先諗
呢d唔駛見醫生都知係病態
而且隱青都係行為而斷定，唔會真有人去見醫生叫醫生證明佢係隱青

係呀，我果句「咁既條件」，咪係同意你講既先天性格因素囉…

你個名

agree,就職業市場都其實只係demand and supply，掉返轉唔應該將份工同自己價值掛勾(雖然好難），

聽你咁講我覺得你似自閉多過社交恐懼
又或者其實好多症狀都會有重疊
我覺得你似係做所有野都會／要事先計劃
而且非常渴望所有事情都喺自己的計劃之中
一旦有突如其來的事情發生就會不知所措
嚴重的話會唔識應對 甚至覺得焦慮

無 果段時間係極端自卑 咩人都唔想有交流

有段時間係有出現過END GAME既念頭
果時條女跟個男社工走埋

某程度上錯唔曬
我父母對我最大既幫助就係完全唔支援，但亦都無問過我拎家用
好似各不相干咁，係呢幾年有細路仔大家先有返少少交流，會做下中秋節咁。
咁樣令我好早就發現自己唔幫自己只有死路一條

腦力工作掛,
勞力工作唔係唔得,但真係太賤價

咁請問你自由自在食訓屙係建基放於邊個既付出
錢從何來
你冇付出過一分一毫，你何來錢享受呢一分一毫
我反對廢青只有一個原因
除非你屋企錢多養你一世唔休冇所謂
但如果果唔係，
你既快樂只係建築係你父母之前既付出
你可以唔養你父母，唔比家用冇所謂，而家21世紀，財政獨立
但如果屋企唔係有錢就咪消費屋企人既付出
衰D講句佢地舊錢用黎養老過下半世架
唔好講到食訓屙自由自在冇成本
上面有個case，都識炒散搵夠一年食用既就辭職啦，跟住用晒再出去炒過啦

借財仔 點還錢. 還完又借. .
玩完.

最搞笑係起佢底
有無師兄知邊到有雞叫呀

腦力工作，
你要俾個限期自己，
冇理由搵左成年都唔岩心水，
咁既話就係市場大部分公司都唔覺你值呢個價。

因為HR請人係睇經驗、portfolio、學歷等等。

比較建議一邊返PT一邊搵工。
同埋兩個月左右就應該會搵到份工

你揀工時工都揀緊你
點解你自己條線係20k?
唔係想串你純粹覺得你自卑+自大

假假地都做過大半年隱青
我可以話係非常之正

不過時間越長會覺得自己越孤獨，個人會越來越唔開心
同埋開始會有比較
見到同期畢業嘅朋友仔同學開始事業有起息就會覺得自己落好左好多想追番佢地

所以折最後都出番來社會 亦都搵到份人工唔錯嘅工
一切都係睇有無勇氣走出去

中位數囉
唔係幾多?
咁我做到點解我唔可以開20k,要由班hr定我值幾多?

其實社工都有叫我搵工
不過sd出去既cv全部無音訊
講緊我搵緊係$15000,$13000或面議既工種
咁唔通真係要作賤自己$50>都要做咩

你仲送錢比佢
佢梗係做隱青啦
日日打機等人養

咁你識咩
有咩技能
答我

仆街 仲以為自己開po

好彩我果個仲叫正常d 同兩老一齊住

即係果啲工有好多勁過你一截既人apply
如果連in都冇得in，
你真係要諗諗降低要求。

想高人工就去做勞力工，
公司立場，一定係想用13000，
就請到值17000既人返黎，
所以你唔好覺得紆尊降貴黎做「呢啲工」，
因為「呢啲工」都大把人搶。

我都覺我月薪值25000嫁，
但係我只係做緊20000既工
打算今年做到好成績，再跳槽，
咁先有力叫高啲人工。

見你講野就知你條垃圾
唔值呢個價 但係又要以為自己值高人工好福利好待遇
你唔係以為自己懷才不遇下化
你要好工 你係有料 你會搵唔到? 人地會唔請你咩
正正係因為你廢無用先想做又做唔到
你呢D人見唔少 快撚D死 唔好害你屋企人喇

你當我乜都唔識啦
$37.5都同你做
之後你教下我,
要點樣做至可以搬出黎住

我覺得如果之前返工留左大筆積蓄夠自己過活既話 唔返工一段時間其實冇問題既 個底線係唔好要人養or借錢 但如果你係話完全寄生蟲咁1蚊都冇全靠你同屋企人係咁'幫'佢咁緊係唔得 學上面d巴打咁講 絕d

你連37.5都唔值喇
算喇 你拎老綜無人怪你呢D社會垃圾
不過好彩你都未至於去害其他人 只係影響到你屋企人姐

你DSE 中文英文LV幾？

有冇考IELTS/普通話水平測試？
識唔識外語？e.g. 日文N1

讀邊間U？讀咩科，咩Hon畢業？

Portfolio入面有咩出色既大project/拎過獎？

識得用咩software？拍唔拍得住專業水平？

你又搵緊幾多?不如講下?
我都奇怪
點解我要企公司角度去諗,而家唔係公司要請緊人咩
但睇撚死你又係做緊垃圾工係到ff自己好有意義既死垃圾
點呀,你做倉定做收銀包裝呀?講啦

條友憤世到一個點

全家開心拎緊,唔覺有問題
當然我歡迎有公司用$37.5以下請我
第二日報紙見
讀多d書先衝出黎柒啦弱智仔

笑死 你下下企係你自己角度 以為連登個個都學你咁垃圾搵得萬幾蚊都搵唔到
人地萬幾都叫做有個錢入袋
你唔做野又無其他收入 係0呀
你以為人地做倉 做收銀包裝好低賤?
如果人地係低賤 你賤都無得賤
仲衰過綠曱甴

全家都有得拎咁開心
我又唔介意一年交稅養下你地呢D廢人既
當善事囉

唔企自己角度唔通企你角度
我駛唔駛賠埋條命出黎同你打工?
你到底肯講你搵幾多皮個月未姐?

有得交至算
睇死你都係岩岩過限額果堆垃圾
慢慢做啦

唔洗同佢嘈。

想要理性討論，你要明白，
當你有返咁上下能力，就係「人揀工」，
我讀恒大傳理系first hon畢業，拎左3個學界新聞獎，
做左5份internship，
咁我岩岩畢業，去in 左3份工，
3份都直接請我，咁我就可以揀做邊份。
當時FG係1.5萬咋，
係返工做到成績，2年後加到依家2萬蚊。

但係如果你學歷、經驗、技能唔係特別出眾，
但又寫2萬蚊人工，
HR係會直接篩走。
因為佢覺得你唔值呢個價。

同時可能係好多同你同lv既人叫價1.3萬...

我就算月薪1蚊都羸左你個0收入既老綜仔喇
明明係垃圾 唔係以為自己係CEO呀?

你條垃圾慢慢靠份一家人幾千一萬幾去慢慢計數慢慢享受低質生活喇

喂你唔好撚住屋企呀
搬出黎成家立室先衝出黎柒啦成功人士

無所謂
最緊要有你果份
繼續做啦,等緊你開飯架

幫咩丫 幫下你媽好過啦

父母離異可能係成因
又可能佢覺得父母不公，好多野都讓晒俾個細佬妹(你)，你有今日既成功係佢嘅犧牲換番嚟，覺得你接濟佢都係天經地義

將d錢請個ptgf溝你呀哥
跟住等你呀哥沉左船之後就叫條女迫佢上進

遲啲佢借錢搵你做擔保人，果時你就仆街啦

我無開幾多價
基本上社工循例叫我搵,我先搵下D有興趣見
2萬建立於我對無興趣既工果把呎
如果有興趣既工,人工唔係重點

老老實實
你係有料就唔洗搵工係工搵你
in都係得in可能因為公司廢
但公司廢下連in你既時間都唔想哂
就真係唔知邊個廢d
加油繼續20k
我覺得你咁有自信係值200k

建議post阿哥個CV上來，我哋幫手睇吓點改善
法？

根本就脫離現實條友
巴打你真係好好心同佢認真分析

我覺得你最好唔好呃自己
20K係入息中位數
是旦一個公務員都20K +
如果商界比唔起呢個價
就係商界廢

我係絲打

細個果時，好多人都會睇到自己好勁咁，
出到黎做野，先發現天外有天 人外有人，
有好多人勁過你。

而且就算你有工作能力，
交際手腕唔得、或者老細唔睇你，
都可以唔升你職，擦鞋仔反而上到位。

呢個係隱青共通點黎
唔識面對現實

現實就係樓價$5000 up一個月
$5000x4已經算開得低

不過呢個世界好公平
自己價值從來都係外人比出嚟
自己睇到自己幾高幾勁都無用
係labor market好自然反映到出嚟

我都覺得你開太低
20k真係弱智都拎到
你起碼勁過十個弱智
開200k啦記住

我唔識面對現實定你唔識?
外國基本最低工資都係除4就租到一個月既屋
呢個係一個城市既生活保障
定你係咪想講呢到係香港?

咁不如你請我入去做
我巴打價 19k
請留tg email

請你唔起
我公司太廢
容唔落你呢d人才
唔係你問題 係我公司問題

ACO咪1.7萬左右，低級文員就1.3萬，
我成日睇政府工。

如果你講到自己咁勁，
係唔會冇得去interview

識啲勁人做私人公司，人工仲高過返政府工。
呢類就真係勁。

同埋係一間公司唔in你就話啫，
咁多間公司都唔in你，
即係你叫價高得滯，唔可以賴個商界廢，
你拎政府工同私人公司比，
咁你見政府工見唔見得成先

我考CRE 裸考中文英文都係Level 2，
但係覺得2萬尾3萬既政府工，
講真人地都未必請我，因為幾百人爭一個位，
同埋依家要宣誓，擔心會移唔到民。

你真係心地好
仲咁好心講現實佢聽

真係慳返啖氣啦...

係啊，講真你有料，
啲對家公司會直接挖角添。

點會係份份工連in都冇in過，
直接fail...

我果陣去見工，
份份工都即請，
跟住我就揀左份人工最高既，
（FG 1.5萬）2年加到2萬，
行業問題，成行出手都係低。

想再高啲就要學我啲fd咁考AO,EO，
果陣比佢地話我唔識諗，
掛住追夢，人工低都照做

起薪點係低d
肯做邊會搵唔到工講真香港地

算喇 上面個絲打你幫佢唔到架喇
人地問題 佢無問題
林鄭中共咁撚樣

放棄左
原本都想幫佢見佢咁慘
但可憐人必定有可悲處
都係哂鳩氣

佢真係顛顛地
佢拎中位數
佢都唔明個中位數有幾多係比人拉高左

咁佢咁叻一定人中之龍嚟
拎中位數都算謙虛謹慎架好有誠意架啦
一個可以拎200k既人 願意開20k offer
一定爭住請

其實佢處於貧窮式離地
好高望遠 自以為懷才不遇
我係老細都唔會請佢喇 有37.5算最好了
就咁睇佢 佢能力仲低過佢所講既收銀包裝
人地都自己其力 佢就食屋企 仲要咁既心態 就唔太掂

佢食政府我反而支持 要益大陸人 不如益番自己香港人

唔好咁講
佢都係自卑再變自大姐
無咩所謂既
好自然社會會判佢真係有料定自覺有料

叫佢攞綜援啦

有無諗過你個質素唔係中位數

夠喇 學大陸黎香港拎公屋仲要笑鳩香港人果句

係你地香港人鐘意番工姐 我日日都可以訓晏教

其實你幾個係咪我批中果d 做緊專業但20k都無果班
通常你地呢種覺得我憑乜有20k既反應多數係自己20k都無先有呢種反應
因為你地無20k,係連登見到有個隱青乜都唔識但想開20k,先會咁樣講野
你地可能同屋企住緊,搵13 14 15 16真係無問題
咁不如你地答我先啦,如果我搵$37.5
租邊,食乜,同做乜

係拎綜援日日都只係可以訓晏教想做乜都無錢

係呀係呀
最岩係你
我地又要番工又要低人工
你計番時薪最高係你
0工時數 有幾千蚊

唔係想哂命
逆市轉工加左30%人工
多你條線幾千點睇？

食個靚少少既包都要70-80
佢只可以食10蚊內
睇住錢做人 好辛苦

應該係假膠啦好難想像真係有人會咁諗

咁你答未?
你係咪住緊屋企?
有冇諗住買樓先?
定輪公屋輪到60歲?

隱青唔易見
但社工見最好
有個社工fd handle 隱青case話最尾都係哂鳩氣放棄

我識有人真係都係咁
我信會真心膠黎

希望你哥哥重拾自信
btw樓豬文筆好通順 很好睇

你都係答我核心問題先啦
講緊一個單位5 6球
定係呢世都唔諗住自己住呀?

我學歷毅進
不過有自己小生意咁 叫做有一層樓收租自供
一層供完自住
而家無父無母
我唔知你咩學歷
但你而家廢過一個毅進仔

滿唔滿意呢個答覆

你加油喇 其實你自己開心就夠
可以你每日3餐食包公仔麵就夠到60
滿足到你 無人睇死你
不過你諗野出出地事

你真係想知我搵緊幾多十K，係咪同老豆老母住緊，點樣搵食，你就上返前幾頁睇啦。

我做隱青時都好多ANGER，覺得世界「應該」要點點點
現實唔係咁就唔係咁。
祝你好運啦。

你打算咁樣頹廢到幾時？

人地打份工都叫自食其力，
仲要年年有人工加/升職、跳槽，
你繼續咁落去，只會繼續退步/原地踏步。

機器有一排唔用都會生銹，
你隔咁耐冇返工，工作能力有幾多呢？

同埋既係，佢地會有本投資，
輸錢都承擔到風險，
今年我炒股都贏唔少
單係今日，我啲股票都賺左一萬。

咁咩係你有興趣既工?

除左份糧
你job experience 都會幫你將來salary 加分架嘛
個個fg就做ceo咩

其實可以吹大少少
我真係唔多信

生活圈子少呢類人 我已經最撚hea

喂屌 你真係痴晒線
你有無問你父母有無問過你就生你出黎
不如縮番入個閪度喇

講黎講去都係食
如你所講咁有錢的話,應該唔會建立係食上面掛
定係貧窮限制左自己既眼界

唔洗做 20k 5day 9-6 坐係度等收工
有人餵 有傾計 最好有埋包食住

睇咗咁多頁 終於有第二個人指出到問題係習得性無助另外樓上仲有啲巴打講得幾好 可以由外表呢啲快見效嘅地方開始幫佢重建自信

另外香港人真係好冷漠 竟然咁多人話掟佢出街 到時仲係唔識醒最多咪死咗之類嘅說話

正解

講真 你拎綜援連旅行都無機會
呢世人都係同你依家個status 一樣唔會悶咩

咁係連登都搵到少少樂子既
不過旅行唔係窮人先鐘意去咩

想要既野一定要完全 100% 滿足條件個人先發動
而唔係諗個辦法計劃點樣一步步達到目標 land 到份 dream job
你同佢講，讀咩科、做 A job 2 年經驗就可以跳去佢想要o個份 B job
都唔願意，覺得委屈左自己 2 年後又唔一定有 B，唔制

窮人點去啊
無左連登呢 日日打飛機？

你呢d低端人口 除左食呢個最低層生活需要
我驚講車樓東西歐遠少少旅行都驚傷你自尊
不過你咁撚自信 加油

炒散搵夠食就唔做有咩問題？佢又冇女朋友 你唔係要求佢養埋你全家呀？

如果淨係講搵錢
我認為你呢個概念唔work

你可以講呀
但你講緊係70蚊個包

如果你名牌大學畢業可以屌既
如果大學學歷都無就不如睇下自己咩料先嗌20k啦

點解覺得自己一出返黎人工就高過半數香港人

不過如果係真既話,你都唔似係打工喎
唔怪得開$20000咁撚大反應
原來真係做緊老細

畀著我係你, 會放棄全家人

有錢就有得揀去邊、做咩野，
冇錢就冇得揀。

即係何超蓮食M記po IG會俾人讚貼地，
而一般人食M記 po IG會冇人理。
但你會唔會去笑鳩何超蓮食M記先

如果你連去旅行都負擔唔到，
生活費用都係靠屋企人俾你，
咁你點解會好意思恥笑人地返工先

仲要話低過2萬既工狗也不屌，
現實係低過2萬既工都大把人屌，
如果唔係點解咁多人話買唔到樓，要住劏房呢？

一味埋怨自己懷才不遇係冇用嫁喎，
個天跌錢你都要去執啦，
你依家係去見工立即比人篩走果d，
連份工都冇啊！

其實真係要狠心唔俾錢佢，勸你都知冇效，同埋冇人鍾意俾人咁勸，始終人都有自尊。

你唔俾錢，佢自然會有動力返工，唔通佢冇飯開都唔返咩。

毅進學歷就可以開$28000
名牌大學可以開幾多?

一個靚既酸種包 300g都要60-70蚊
有埋靚料 100蚊都黎
驚你未食過好野 唔知 廢事講
都係食腸仔包喇你

有種人係唔抵可憐
每個人過去有自己既故事
大家只係係網絡上平水相逢
唔好理佢啦世界上仲有更多事需要我地關注
係佢自願放棄左同社會有連繫
唔係個社會同佢斷絕一切

你既意思係由 A 跳去想要既 B，o係搵錢既角度黎講唔 work?
但係個世界係咁運作 ga wor
(少經驗 / 無經驗 / 經驗唔相關，人地 offer 比你既唔係你理想價錢)
你唔想 step by step，要一下就得到自己想要既 target
得買六合彩 ga 咋 wor

萬丈高樓從地起，
你行樓梯都要一步步上啦，
一味睇人地人工高，
但又唔諗下人地憑咩拎到呢份糧。

依家佢地做緊野，係有機會上2萬、3萬、4萬，
但係你連份工都冇，係上位，加人工既機會都冇

林鄭考第一都覺得佢做特首做得好好
咪又係半個香港既人唔想請佢
睇下上頭幾時炒

目光可以放遠一啲無問題
但唔係要求一步登天呀師兄

28000 唔係比學歷
係比出賣良知

講得出呢D野我真係覺得你係吹水
搵萬2都食得到啦屌
傷自尊,唔知想傷邊撚個
反而有興趣聽你吹歐遊歷險記多

1.25萬既概念係我上面提到既
每月淨$7500
可以食20次添

講到我好似好可憐咁
好啦,上面話一步步跳
從倉月薪$12500
跳到盡可以跳到邊
有冇$28000

係搵萬二都食得到，
但你要儲錢、投資嫁嘛。

萬一屋企人有癌症做手術、化療，
你可唔可以一下拎50萬出黎先。

唔係搵幾多洗幾多，
返工係要保障自己生活之餘，
都要投資未來
你遲下冇左工作能力，
係咪打算咬老綜，
有急病就自生自滅呢？

pish

所以我咪講緊貼地野
做倉$12500,比完租$5000,食完好西-$300
每月淨返$7200
仲點儲到錢
所以我都唔知係我唔認清現實
定有人比虛實呃鳩左

咁你拎綜援儲到幾多

好似唔洗租
水電煤差響 唔知有無免
佢地幾爽

你仲要交家用啊
我家用俾5000，
所以就痴屋企住。

5000蚊可能你只可住工廈既劏房，
好似大啲既都要7000-8000，
咁起薪點個個都係咁低嫁啦，
所以咪有啲人邊打工邊進修，搏轉行，
有啲咪工作表現好，跳槽搏加人工加得多，
有啲人仲會返2份工添。

個個都係咁捱過黎嫁啦，
1萬幾升到2萬幾，再升3萬幾，
有啲工衰啲既，2萬幾已經係頂薪。

你有能力、有錢既咪移民走，
但係你都要英文流利，係專業人員，
去到先搵到食嫁，
如果你咩都冇，移民去拎福利/搶低技術勞工飯碗，
人地係唔會批。

廢仲有道理既， 好心邊度跌低，就自己起番身la， 唔係十幾歲人， 3張野啦， 自己振作下， 起碼自己搞掂自己先

巴打 你黎?

到時佢發癲斬死哂全家就係多得你建議佢做到咁絕

睇呢個post發現原來好多人同我一樣，我都係單親家庭童年生活都發生過一啲事，令到我鍾意逃避現實然後做咩都冇動力點算呀

如果佢唔係因外表而冇自信的話
咁佢都唔會因為改變外表而變得有自信

我讀書唔差，但我上到大學之後就懶得做功課…本身都有bipolar 食咗好耐藥都未有動力

婦人之仁
咪Keep住養佢囉
反正唔返工又有人比錢 日日有得打機點解要返工

唔係你會比人斬梗係大大聲咁鳩UP

佢地唔可能搬走, 即係話趕佢出去之後日日都會怕終有一日見到佢番淋火水同拎住把開山刀 已經唔係仁定唔仁既問題

其實都講緊
去外國摘蘋果都夠交租同食好西
但係香港交撚完租,幫班業主打枝強身針
仲有乜剩,搏加租?
從呢個方向諗,我覺得係我地養緊班業主多喎

我係0次

幫佢打jj同含 引鳩佢
之後話達成條件先有得再出火

重點係你咁廢又去唔到外國

咪傻啦執蘋果有得食好西澳洲呢邊如果你去執蘋果我驚你西都唔到個, 都唔好話食定唔食

夠交租? 唔介意住HOSTEL咪係囉, 不過蛇蟲鼠蟻, 打風得閒停下電, 熱個時40幾度呢D就好常見下, 我怕你三日就頂唔順

殺咗佢？

有BNO

佢打開咩機

有情緒病都有得佢死啦 根本無得救 有病唔係大晒
一個人害成家人

真係好撚鐘意睇死人
重申講多次
只係有工作同無工作既分別
唔代表我工作時效益同能力都低過你
明唔明?

係果到買牛排實平過你係香港買,平幾倍都有
實際上係果面係唔值錢
所以我唔知樓上條毅進仔食個包係到晒乜春

係係係
做慣廢青嘆冷氣之後突然間做10個鍾體力勞動就實無問題
講到去執蘋果可以交租食好西, 都唔知人地幾低時薪

真係那兒來的自信

LORT要答職業同財產

駛唔駛我搵埋比你?
1個鐘100蚊左右(最低工資)
你香港$37.5,交完租養肥完班業主後乖乖地去食穀種啦

你又無cert證明自己
點解hr 要信你廢就廢啦 認清事實啊巴打

屌你都戇鳩,佢梗係可以唔信啦
咁佢份又咩西工要我爭住去做先
有冇$28000呀

由得佢借，借到破產自然無人借比佢
破產後先開始幫佢

點樣平幾倍?

呢邊300G扒最平都7蚊 (已經係最垃圾實惠牌), 港紙即係大約41蚊

香港既扒至少百幾蚊一塊?

要解決只有佢搵到想做既野/有人陪住佢 過程一定好難
所以你要諗既係 你仲照唔照顧住佢
想念親情既，基於自己心身理健康之上，抽時間去搵佢，唔洗逼佢做啲咩，順其自然，等佢自己諗通/你搵到佢諗唔通個點係邊
唔理佢，就真係由佢啦，廢事一見面斬死你地
你地有能力有時間先好諗，最緊要真係照顧自己，無謂搞到自己有埋情緒問題

加油唔好出賣良知做狗已經好好

屌原來你住緊澳洲呀?
香港係真係百幾蚊一塊
你以為$40蚊買到?
佳寶既巴西扒我就見過,$38
唔撚係貴上面條毅進仔都唔拎出黎講啦
講到幾勁幾勁原本一早又逃避香港去撚左澳洲
等我過黎同你做同事啦

你黎到呢邊你咪一樣搵最低工資仲要稅高過香港好多

你以為呢到租低, 你住hostel都要差唔多200蚊一晚仲未計其他生活費用

無情緒病都要做行為治療
隱蔽>返工>隱蔽 係咁Loop

你都識講有38蚊, 咁何來百幾蚊一塊

係,都係最低工資
按返比例去計
你兩個鐘人工就交到一晚租
但$37.5X2=$75
$75*30=$2250
訓網吧就得
樓上位絲打講緊$7000個月呀
你自己評估下香港班業主幾撚肥啦

有冇睇清楚係巴西
如果唔介意國藉,中國貨可以更平

有老綜唔咬借財仔 short q左呀？
好快啲斷9佢六親 唔係你屋企做埋都唔夠還佢啲息

唔知會唔會關抑鬱症問題
比人合影響到

加上睇到佢都無咩朋友
關心下佢多d啦

叫佢上連登傾下計
應該搵到岩傾的人

加油

我係你阿哥都咁啦,
借完錢有人幫埋我還,
無聊就返下工,
幾爽。

講起牛扒就睇到個差距仲大
果面摘一個鐘蘋果可以食兩塊澳牛(最低工資)
係到做4 5個幾鐘先食到一塊($37.5)
咁係到$18蚊可以食到乜扒?大快活豬排包都未必食到

似 D人問借紙巾咁有借冇還 ?
你諗真D 你係借錢佢洗定送錢俾佢洗

要證明自己有能力自給自足在英國生活最少6個月
單人最少要有6萬放90日
簽證又要錢
ihs又要錢
5年入面無福利
你英文程度又搵唔搵到工先
我真係欣賞你份自信

英文對我黎講唔係一個重要既問題
始終靠背同操就OK,唔係咩技術性
純粹時間問題
我拎緊老綜,你覺得我有冇時間?
但我覺得英文未必係最重要,因為香港好多人都識

最重要係聽同講多D
背就無咩好背
你咬老綜我驚你唔批你簽證多D

認真，想唔返工又生存到有得食有得住可以參考下

你要證明自己能力，
最簡單就係學歷或者考IELTS，
你響香港搵工都咁有困難，
唔覺得你能力高得去邊，
真係有能力既做緊ibank,律師,醫生,會計師,建築師，
呢啲直接靠技術移民都得

另外，有BNO唔係大哂，
你咬緊老綜，人地會覺得你去到拎人福利，
所以都未必會批

點解你可以咁撚樂觀？
你講到咁易咪試下去申請，

仲要話英文練半年都得，真係CLS

香港好多人都識英文，
但唔係個個都精通英文。

移民係要計分，你估你話自己好叻，你就好叻咩，
要考IELTS嫁

據英國內政部的文件，申請者必須符合三項基本條件，包括已獲持牌僱主聘用（加20分）、工作需要一定技術水平（加20分）及英文水平要達標（加10分），符合此三項必須條件者合共可獲50分，另外再按其他條件可獲加分，合共取至少70分方符合申請資格。

加分的條件：

1、從事英國人才短缺的工作（加20分）；

2、與工作相關博士學位加（加10分）；

3、與工作相關的科學、科技、工程及數學（STEM）博士學位（加20分）。

我都唔好意思講練半年呢個point
可能真係比佢得呢
不過佢又似厭世派多過動力派

個假膠 ： 0分

咩原因會令佢迴光返照？可能有機會令佢因為個啲原因走出嚟

可能哥哥想做電競選手

其實你地企返我既角度諗就明
因為唔批都唔會有好大損失,除非佢有d乜柒申請費
正如之前講D西工唔請我,我都唔會有咩損失一樣
因為就算我去見,前後都晒左我個幾粒鐘時間,仲有車錢
見我但唔請就真係浪費左我兩個鐘,如果係唔請我寧願佢地見都唔見
當然HR都可以用佢地既方法評估我,無限性咁去作賤我,壓我價
好似上面條契弟話我$37.5都唔值
因為最後都係由佢地既稅去出返糧比我
同時,如果我有份工,我都一樣要交稅

最後都係要靠自己解決，加油

而家講緊有10萬同bno就得啦喎

緊係有申請費 又要交醫保

反正係香港人生都冇希望，搞咁多嘢做乜

甘有學歷都搵唔多錢嘅 大家都係要捱要努力

建議你睇下呢篇

半年?
1個鐘10隻字
10個鐘就100隻字
我覺得2個月就可以
當然,你話要格式語法果D都要精通,可能耐少少
不過半年係可以

醫保係批左先交
點會唔批就交定先

以你能力 d工都應該唔洗交稅

我都2年
用曬d錢咪出番黎做野

唔會因為單一原因而冇自信到淪為隱青 一定係各方面都缺乏自我價值同認同先搞成咁 冇錯外表唔會令佢重拾自信 但會係一個好開始 簡單之餘又快見效 可以畀佢知道一步步變番做正常人冇佢想像中咁困難 習得性無助最難嗰步就係跨出去 而且乾淨順眼嘅外表有助踏出門口 起碼唔會自形慚穢先 加上宜家又人人戴晒口罩 睇落都呃得下人吖

遇著屋企咁 只可以靠自己
同絲打你講句加油

我同屋企嘈好多次
最後先傾到個個都交人工三分一做家用
以前家務又係我做哂
話就話同細佬輪流 但次次輪到佢又話唔得閒
我爸好縱細佬 細佬點寸我爸都笑笑口
我爸有咩唔順意就打鬧我發洩
我做得幾好都會搵到野挑剔同鬧
最神奇我爸又中意懶係公平 扮哂冇偏心細佬
不過我都心死 佢中意扮就由佢扮啦

我已經儲夠錢下年搬出去同男朋友住
以後唔洗對住佢受咁多氣

至少我呢個隱青唔覺得自己的外表有問題
而且隱青的外表同自我形象應該未必有問題？

我覺得隱青係冇一樣野能夠令佢獲得自信
所以要改變隱青應該從佢在意的事入手
佢在意外表就從外表入手
在意學業就從學業入手
不過最麻煩係冇在意的事

我覺得際遇重要D
親眼見過好多低能拎緊$20000 up
見過有個中學同學,中3畢業,
是旦搵鋪頭仔做下,見咩工都即請,做做下升埋做經理,20K一個月
另一個就畢左業,一出黎人工就比佢d同學高一截(HD畢業)
前排突然嫌待遇差裸辭,是旦搵份侍應都$18000 up,
不過返左日就話手痛唔做(心諗你咁垃圾不如比我做啦),
無耐後搵到份更高$2xxxx
我覺得你地同我講能力真係慳返啖氣
香港本身就係越低能既人,人工就越高既社會

如果你係真心就真係好可悲
香港其實係有手有腳就會搵到兩萬
只係唔到你做

我覺得係無腦先有

幫佢起機要親人 帶佢升下仙 咁佢自然就會走出黑暗

我都覺得好痴線

佢個中三學歷中同，由中三開始出黎做，
做左幾多年先有2萬呀，
講到人地好易咁

跟住係HD畢業既
搵侍應1.8萬其實係唔太難，
你去做酒店/會所侍應咪有，
譚仔姐姐都有呢個價啦，
不過忙到仆街咁解。

升到2萬我估係去做美容院果啲
佢下下都講到人地做野好易咁，
但自己又做唔到。

咁我都可以講我中學有個師姐做左model添，
人地IG出個post都1萬啦

開始借錢冇得救

其實純粹睇到樓上d comment 有感而發。

係。經濟封鎖係一個好大推動力逼使佢面對。

但必須要配合埋不離不棄陪伴同鼓勵。

如果只得經濟封鎖，盲目咁push 佢，可能最後只會逼佢上絕路。。。。

要一個隱左咁多年ge人，重新面對社會，唔係咁簡單。。。

1 2年囉
合老細眼緣,好快就升
但之後都無做
本身有家底,學完野就開左間鋪
升2萬果個本身只係做返佢果科d野,唔係咩大路野
不過佢畢業果陣係比同期既高好多人工
之後返返佢畢業果間院校見工,可能在學果期同d阿sir熟,
就直接2xk請返佢做輔助
講詳細少少,朝9晚6,5天工作

Ching你應該好過我哥好多，起碼會返工同讀書

我哥依家喺度玩失蹤，影都冇，想幫都幫唔到佢，話說佢早一兩年已經出咗去住，好彩佢有個好房東，忍得到佢個房東直頭話等佢自己搵錢交租你哋唔好幫佢交租

我同你嘅經驗同睇法唔同啦 不過我自己係咁諗
所以由咩方向入手都係要交番比臨床心理學家作準

我諗唔會有人真係無慾無求又無心結 真係一心想做隱青掛
就算真係有咁嘅人 既然都無慾無求 更加唔會走去借財仔

不過講咁多都冇乜意思 樓主似想踢佢阿哥出街多啲

雞蟲都學人企道德高地又幾趣致

樓上有個會員話返工但唔識朋友一樣係隱青
咁我都係囉,唔好意思
點解做人一定要識朋友姐?

可唔可悲好主觀
同埋就算係隱青,一樣有值得回味既事出現

學剪片算啦,鍾意留係屋企既話

同事都敢做朋友真係大膽同事不了
就算要識都唔會係識同事

如果我話我請你呀哥，而佢職務就係繼續過自己決定嘅生活，咁點睇咁算唔算返咗工

冇錢就幾多朋友都係隱青

佢好似話全家拎緊綜援

你hr咪繼續空空空囉人哋唔洗垃圾hr施捨

假設性問題好難答喎，Ching

就算係有金主養佢，佢繼續咁生活，問題依然存在，我唔係想argue，我只係想搵實際解決方法唔該師兄可唔可以唔好當呢個係討論哲學嘅話題，唔該晒

佢拎老綜點影響佢屋企人又唔係屋企人比錢

中位數喎老友唔係平均數
差啲以為自己唔識數學即刻wiki confirm多次

呢個問題同中左六合彩之後唔再做野
或者本身屋企有錢,唔駛返工一樣
轉個問法唓,樓主咁都到答唔到

唔一定
除非佢要既野同錢有關，要好多錢先做到

同埋好似6年內冇資格拎福利
今次我唔爭數字巴冇專業/資產點移民

所以我剩係信佢讀毅進
條友吹水都唔抹嘴

佢而家個政策唔係有bno +6個月伙食費約10皮就得咩
咁如果只係有專業同資產係舊有玩法已合資格
根本唔需要有bno

32歲 仲邊撚度青
打咁多年機唔悶咩
畢業果年 廢左半年先搵工 覺得自己乜都唔識
最後一味頂爛市 幾錢都做 咪擺脫左

唔同架，你嗰兩個情況真係冇工
我籍住咁問而提出嘅問題係：實際做啲咩似乎唔重要，只要有糧出，就係有返工？

例如有人份工冇乜野做，成日齋坐就係工，但冇人請既人齋坐全日，就唔係工
又例如以前打機就係打機，而家有極少數人打機搵到錢，電競選手之類

即係你想解決嘅唔係淨係錢嘅問題咁恕我比唔到意見我認為每個人有自己難處，唔一定個個都行同一條人生路，所以要解決嘅只係錢嘅問題。有關錢嘅問題我就講咗同佢申請綜援，對於其他你認為係問題嘅嘢，我冇嘢建議

多謝你嘅建議同埋各位絲打巴打嘅意見，好人一世平安

唉～我都係想brainstorm 下收集大家嘅意見，睇下有咩方法破解呢個困局

如果情況持續落去，我同阿媽狠心唔理佢可能真係最好嘅解決方法

用愛

見工請人時，係計所有工作經驗嫁
你下一份工既人工，係跟返上一份工既人工加上去。

所以中三學歷果個，唔係合老細眼緣，
正確啲講係有返咁上下經驗，
再加表現出色，先有得升嫁

HD果個，佢應該係有啲門路先搵到高人工，
再靠關係去返本身果間院校做囉。
-》咁你有冇得靠關係先

一味睇人好，你都要比自己一個deadline去搵工嫁，
唔係既話hea下hea下又一年

咁你係咪請先，依家係要佢自己養得掂自己，
唔好渾渾噩噩咁過日晨，
你就響度探討返工有咩意義jm9

樓主上面講咗就算有人比錢都唔算解決

不過照你講法就算一樣係做隱青但有街外人比錢就唔叫渾渾噩噩會唔會搞笑咗啲

世界上無付出，係唔會有收穫嫁喎，
點會無啦啦有街外人比錢呢？
你話中左六個彩，有10億身家，
咁啲人話知你點隱青啦，
問題係冇呀嘛，
所以世界上咪咁多人要返工囉

去返工，起碼個人會有返少少目標，
有啲野做下咁。你想買貴少少既野都有錢呀。

你真係咁覺得咩
咁當我做緊保安
$12000
30年後jump 黎jump去大約有幾錢
我就見成日請
頂盡都係18k到22k
唔知jump左幾多次

見有d做到阿伯個年紀
我估都挨左幾十年，頭髮白晒
坐係到都累到訓著埋
唔知有無40k

係，隱青你都當佢仲「細個」，未開竅

隱中 真係已定型，唔知點改變佢

更何況，人從來冇法子改變另一個人

咁你咪繼續0收入，咬老綜囉，
講左好多份工都要由低做起，
保安都可以以到保安主任、區域主管、管理層，
咁你做到咁上下，都可以進修轉行撈埋物管，
一味響度批評啲人返工係on9，
又要話自己冇人賞識，
你要有人賞識都要返工，人地先睇到你既表現，
唔通行行下街有條友會請你做CEO咩，
好工會由天跌落黎比你？

你自己都唔一步步去上位到好工，
一味想一步登天，
咁你咪繼續現有既生活囉

我同樓主諗法唔同,就唔代佢答了
因為我諗法係.只要當事人收支平衡到就OK
我唔會阻人做廢青,只要唔好做啃老族就得
但如果唔係，
做廢青既快樂只係建築係父母之前既付出
做廢青唔係冇成本

其實真係唔好成日開空投支票啦
例如我話想要$20000
你不如直接同我講
我要$20000要乜技能,咩學位,要識d乜
然後拎住呢堆就可以一見即有$20000
明碼實價,白紙黑字,
好啦,你話要碩士,我讀比你,要英文,可以,要乜撚技能,ok都無問題,
咁到我有呢堆條件時,你老母班hr係咪又請硬先?
下下開空投好撚好玩??
就好似黑警咁,
毅進學歷,體能好,引體上升幾多下,就可以有幾多錢($28000)
而你pass既機會率有幾多,每年加薪加幾多,有咩福利,
全部都係明碼實價,白紙黑字,
我就好憎d公司,你請人就請人
係咁搵地方壓價,拎人地d時間黎玩
轉頭就算請左,隔離條垃圾做同一個位人工高過我,但事實做既野係一樣
我點知我隔離果個係空降落黎定真材實料,
你老母你話係就係呀?
我夠話我乜都唔識值4皮都得啦
唔通你話要有關係?又要乜野關係?同你做fd?
係就即加fb wts 晚晚同你吹水囉屌
吹完水第二日就4皮請我返工啦

如果人哋唔係追求奢華生活，真係冇咩問題喎
同埋你0收入個講法你要借錢或者申請信用卡先會話你0收入姐老綜錢同保安公司錢拎出街一樣係認可貨幣

航空公司照安排飛機，係因為飛機機腹可以裝貨，
貨運收入都夠填返些少，

點解會蝕咁多，係因為飛既航班少左，
但佢要繼續養一大班人，仲要還買飛機既貸款利息，
停飛既飛機都要定期維修。

唔會係飛一班蝕得更多，咁佢仲會繼續飛，
呢班賺唔到錢，佢會直接cut左個航點

而機師係月薪出糧，
所以公司賺定蝕佢都係有糧出。

就係因為付出會有回報，
可能係金錢/滿足感，
啲人先做電競選手，拍片做youtuber，
你明唔明個道理係乜

你返工係確保到你有一份固定既糧，
會維持到你生活先，未必係優質生活，
但會好過你咬老綜囉，
如果你拎老綜都自我感覺良好，
又唔會想結婚生仔，
咁你都可以成世拎老綜既，
但係有咩急病可能你會冇錢醫，要等死囉
想去旅行，食好少少都冇錢囉

醫療專業工種會比較接近你所講嘅明碼實價
所以咁多人想讀

唔係講貨機你理解錯哂
我講緊如果佢唔理少咗人搭照飛架空機係咪叫付出，又係咪有人比錢
仲有以前電競未形成一個行業之前，冇人比錢，咁打機技術好好嗰啲人又有冇付出

放心啦
去旅行都係睇想唔想姐
而家大把窮遊攻略
學上面條毅進講
3餐公仔麵,一餐$5
草返兩三個月就可以窮遊一次
1年仲可以去4次
吃好西都係
想既話都可以用佢果種公仔麵大法吃到好西

醫?
其實唔難,但上面有心控制個數量係好容易
做保安一樣可以好專業,瘋狂咁提升發牌難度就可以

客機收入包括：載人+載貨，
人少左，佢仲有貨運收入，
所以都有錢賺嫁...

而且回報可以用錢、滿足感黎量化，
不過有錢就會有好多人衝入去做咁解，

而電競未形成一個行業時，
都會有廣告商比錢最top果班賣廣告

付出有分有價值vs冇價值，
你去個山度挖礦，如果個山完全冇礦石，
得普通石頭，咁你咪哂心機囉。
你都可以自得其樂，去拎啲石頭去賣，
而其他人挖緊金礦、銀礦時，
你就唔好眼紅人囉。

做唔做到管理層我就唔知啦
剩係見普通果D做到頭髮白晒日日坐係到訓

仲有係有人挑釁我先
原本我只係呻下話好煩
所以唔好誤會,我覆緊邊個就係針對緊邊個,
我批評果條毅進仔On9就純粹覺得佢個人On9
唔代表所有打工仔都係On9

你食得公仔麵多，會生cancer
樣樣都慳得，係交通費用、飲食唔慳得...

唔計急病啦，講下普通生活野，
你唔諗住成家立室咩，溝女都要錢嫁，
親戚結婚都要比人情，
如果有朋友約你出去玩，
你冇理由話不如一齊響屋企食杯面啦，
（我讀U有個fd真係咁，唔返PT，
冇生活費用，日日食面包，
我去返炒散一日賺700蚊，食飯食個炒飯$35，
都比佢話我大洗，叫我陪佢食嘉頓包）

呢個就係你返工有收入vs冇收入既分別。

有時趕時間，人地可以搭的士，
但係你就唔捨得捨的士，
要早半個鐘出門口，
或者似我老豆咁，用一粒鐘行路，
想慳返$5車錢

你唔好以為佢地做左一世保安，
我樓下個保安係高學歷，日日煲Netflix，睇英文書，
應該係退休後想搵啲野做下，
有多個錢傍身。

同埋有啲人係中年失業-》即係做Sales、侍應果啲，
呢度低技術工作好易比人炒，搵過個後生取代你，
到時你40幾50歲好難搵工

所以點解咁多人情願由低人工文職一步步升上去，
都唔做Sales、侍應。
因為果啲經驗係值錢

你去圖書館見到咩書有興趣咪拎黎睇
我就覺得冇咩書真係值得睇
因為9成9知識都係冇用 睇完得個知字 更加唔好講究竟我記得幾多野
除左讀書考試或者工作需要之外 我諗冇人會睇冇興趣的書

睇書唔同打機
打機重複性太高 玩幾年真係乜都玩厭
睇書大把範疇可以睇
天文地理法律哲學醫學心理學大把選擇 唯獨歷史我真係完全冇興趣
睇完基礎之後有興趣的範疇可以慢慢睇深d
根本唔會有睇得完的一日

好難講一個月睇幾多本書
始終本本書的深度同厚度都唔同
容易理解的書就睇得快d
深d的書就睇得慢d 而且可能睇完又睇先理解到 亦有可能睇完又睇都係睇唔明

或者我表達得差，我再講清楚啲：照飛架人又空貨又空嘅機

你可能會答人哋公司唔會咁做Well其實而家大家講中共威脅都係一堆如果如果架啦，而中共都日日話自己唔會咁做架一見如果就話好多野唔使討論

不過算啦我講多個例子，就係藝術，音樂、繪畫、文學，唔一定有人比錢，ok你挖礦可以解決到藝術呢個point，既然你願意講滿足感，咁其實可以end topic，問下佢呀哥有冇滿足感先

高質又低消費嘅生活

都啱
冇乜人有牌d hr就唔會嫌三嫌四
個個都做得嘅工，hr就會當個員工係condom

其實你有冇研究過航空公司的財報，
如果冇，咁你都係空口講白話，
我返工要接觸到呢啲資訊

而藝術、音樂、繪畫，都係會有人俾錢，
啲畫家都會賣畫，幫人設計產品都要收錢啦，
或者會有廣告商業合作，如果唔係佢地點生活呀？

全部都講唔難，咁你做唔做到？

我有個堂哥，依家做緊PT OK便利店收銀，
會考成績得個位數，
佢到依家28歲，都仲話要去澳洲讀物理治療，
但佢連基本英文都唔識

跟住仲女朋友又搵唔到，
想娶個大陸妹落黎香港

你要做，咁就要定個目標，
再一步步達成

而家係講如果佢蝕都做算唔算付出

你未見過電影蝕錢咩套套賺書、歌都有銷量慘淡

其實未必
中風爆血管機率可能仲高
Cancer黎自遺傳多

正常呀
澳洲讀醫好易入學姐
係香港數量比公會壓制
先變做神科
簡單D講
100個人都可以學得識
但學位得2個咁解,就當你100個人都TOP,最後都係比2個入咁啦
咁醫生都要搵食既
通街都係就變保安價

工作經驗

你不如問我咩係做唔到好過啦
我覺得自己一定做唔到既
1.電競
2.地盤
3.作曲家
4.足球員

至於你講果D好有料果D,我覺得都係時間問題
因為都係沿住教程走
但我上面講果D就唔係時間解決到既問題

咁做黑警需要有咩工作經驗

其實大把人除咗出去做工就完全同外界冇接觸
在職毒撚

有個朋友初中沉迷打機逃學, 中四綴學, 之後斷斷續續返過夜校又讀過幾個19 course, 全部返一排就冇下文
呢十幾廿年來只做過幾份長工, 每份維持1-3年, 其他時間屋企人有時會介紹散工俾佢, 有時係迫, 都係做得幾個月-半年貨仔, 有試過係被炒亦有自己唔想做, 唯一鍾意係做自己屋企舖頭生意, 有錢賺, 可惜做左三幾年就光榮結業, 咁多年pattern係一(短)期返工, 然後一(長)期量地, 依家係返緊散工
社交方面, 有返工果期容光煥發又有錢會就出黎見人, 同埋好疏爽, 冇返工就一時時先出現或者會神隱, 同屋企人關係長期都好好, 而且對住外人都係好開朗好積極, 個樣係整齊企理所以都會有女仔鍾意佢, 倒追都有, 但寧願A0都唔就手食, 然後幾年前打機識左個台妹異地緊
成班朋友多年來勸/屌左無限次叫佢生性都冇用

又唔係叫佢縱容個阿哥 嘗試解釋成因 又點為之賴